<!-- Priboy storyline tasks articles -->
<!-- by barin aka pepe_84 -->
<!-- last edited: 28.12.2007 -->

<string id="priboy_rad_heli_crash_article">
	<text>\nУчёный послал сигнал S.O.S. из Рыжего Леса. Они были в подемельях старой лаборатории, где уничтожили грызунов, после чего законсервировали лабораторию по приказу правительства. Добраться до вертолета, который должен был их забрать, они не смогли - он был подбит свободовцами около Рыжего Леса. Быть может, кто-то еще остался жив. Нужно найти его, и поскорей - они кое-что знали об организации UHSF!</text>
</string>

<string id="priboy_heli_crash_article">
	<text>\nНаша вертушка должна была прикрывать учёных, но контакт с ней потерян. Разузнай, что там произошло. У этих парней была важная информация!</text>
</string>

<string id="priboy_assault_agro_mercs_article">
	<text>\nНаёмники перестреляли наших парней на старой заставе. Они обосновались на старом заводе, их штаб-квартира где-то рядом с ним. Зачисть эту территорию напрочь! Мы должны наконец-то вытеснить их из этого района и занять его окончательно. Кроме того, тебе нужно хорошо осмотреть этот район на предмет полезной документации, которая может пригодиться. Если мы займем это место, мы пошлем туда отряд поддержки, который поможет нашим парням удерживать его. Этот район немаловажен для нас!</text>
</string>

<string id="priboy_assault_monolith_control_article">
	<text>Любое сопротивление должно быть подавлено, а район - полностью зачищен! После этого нужно найти выход из Центра Управления Монолитом.</text>
</string>

<string id="priboy_eliminate_sarcophagus_article">
	<text>Любые попытки сопротивления в Саркофаге должны быть пресечены! Также необходимо разыскать Центр Управления Монолитом.</text>
</string>

<string id="priboy_find_uadz32_squad_article">
	<text>У нас потерян контакт с группой спецназа ДЗ-32 Армии Украины. Необходимо разыскать их, пусть они тебе доложат результаты рекогносцировки. Возможно, сейчас они где-то в Припяти, но мы надеемся, что они смогли добраться до территории атомной станции и еще живы... Мы уже столько хороших солдат потеряли, нужно наконец-то остановить это безумие! Как только найдешь эту группу, ее командир даст тебе дальнейшие указания.</text>
</string>

<string id="priboy_help_wounded_article">
	<text>Кто-то просит твоей помощи! Поспеши, солдат!</text>
</string>

<string id="priboy_help_wounded_stalker_article">
	<text>Недавно мы получили сообщение от нашего агента, который смог выкрасть важную информаци из штаба UHSF. Последний раз связь с ним была, когда он находится на Свалке около железнодорожного туннеля. Найди его, эти документы не должны пропасть!</text>
</string>

<string id="priboy_bring_vodka_article">
	<text>\nЭто задание будет поважнее твоих правительственных поручений. У нас тут есть традиция - по вечерам в картишки режемся... Ну ты понимаешь, не просто так играем... да и от радиации надо как-то очищать организм... Ну а если честно, то кроме как жрать водку тут и заняться-то нечем. Короче говоря - нужна водка. "Козаки". 20 бутылок - и ни бутылкой меньше. Принесешь их - и я в долгу не останусь!</text>
</string>

<string id="priboy_vasyanka_article">
	<text>\nЯ точно помню, что уходил в зону с нормальным оружием..\nКажется на блокпосту завелась крыса..\nУкрала мой нож и подсунула тухлую колбасу\nДак еще и с уродливой иконкой..\nНужно обследовать блокпост на предмет неприятных личностей..</text>
</string>

<string id="priboy_toilet_article">
	<text>\nЗасранец Вульф НеСталкер просит принести ему 3 рулона туалентой бумаги.</text>
</string>

<string id="priboy_talk_to_esc_commanders_article">
	<text>\nИтак, лейтенант, вы прибыли в Зону Отчуждения. Как только получите инструктаж у командира заставы, направляйтесь к посту под железнодорожным мостом. Там вы найдёте майора. Он может вам помочь кое-какими советами. После этого возвращайтесь в деревню и поговорите с местным торговцем, Сидоровичем. В деревне также находится несколько наших солдат, выйдите на их командира.</text>
</string>

<string id="priboy_find_cnpp_blueprints_article">
	<text>\nНеобходимо найти потерянную документацию ЧАЭС. В ней содержатся важные факты о её деятельности, ранее не известные никому. Если верить слухам, генерал Долга успел раздобыть эти документы, однако базу долговцев после этого ограбили. Вор скрылся, но точно известно, что эти документы он с собой унести не смог (он бы не прошёл с ними через блок-посты Долга), поэтому перепрятал их где-то около Бара. Скорее всего, грабитель уходил через крышу соседнего здания, тебе придется проверить все близлежащие строения, чтобы найти документы.</text>
</string>

<string id="priboy_find_cnpp_accident_report_1_article">
	<text>\nНайди пропавшие документы из ЧАЭС. Эти бумаги содержат важнейшую информацию про ЧАЭС. Они весьма важны для правительства, потому что проливают свет на обстоятельства, предшествовавшие взрыву. Возможно, также из этих документов можно будет выловить некоторые факты о секретной военной лаборатории UHSF... Вся документация состоит из трёх частей. Первая часть, о которой сейчас идет речь, может находиться на территории НИИ Агропрома. Будь осторожен - там сейчас обосновались наёмники, которые тоже ищут эти документы. По некоторым слухам, бандиты нашли документы и перепрятали их около железнодорожного полотна...</text>
</string>

<string id="priboy_find_cnpp_accident_report_2_article">
	<text>\nНайди документы, содержащие важные детали об аварии на ЧАЭС. Ввиду их особой государственной важности, будь внимателен и осторожен. Вся документация состоит из трёх частей. Сейчас нас интересует вторая часть - чтобы найти её, тебе придётся исследовать лабораторию X10. 10 лет назад лаборатория была превращена в убежище, но процесс так и остался незавершённым, а дело было закрыто. Поэтому мы верим, что ты найдешь там что-нибудь интересное.</text>
</string>

<string id="priboy_find_cnpp_accident_report_3_article">
	<text>\nНайди недостающую документацию о происшествии на ЧАЭС. Тебе придется постараться - её важность очень велика. Вся документация состоит из трех частей. Сейчас нас интересует последняя - третья часть. Её вероятное местонахождение - Припять. Насколько нам известно, база UHSF располагалась около подземной автостоянки. После того, как там всё растащили монолитовцы, тебе придется прочесать их базу. Наверняка они спрятали документы у себя.</text>
</string>

<string id="priboy_find_mutations_report_1_article">
	<text>\nРазыщи Отчёт о Мутациях №1. Последний раз находился где-то в Тёмной Долине. Этот отчет был создан по материалам генетических экспериментов, производившихся в НИИ Агропром в 1993. Один из его авторов - профессор	Круглов. Быть может, эти материалы приоткроют тебе завесу над этими исследованиями и их связью с предметом деятельности UHSF. Как нам стало известно, этот отчёт был найден местными бандитами, после чего Меченый открыл эту лабораторию. Нашедший перепрятал документы в своей хижине, её ты сможешь найти недалеко там же - в Тёмной Долине.</text>
</string>

<string id="priboy_find_mutations_report_2_article">
	<text>\nДокумент, который ты теперь должен разыскать, содержит данные о биологических экспериментах по анализу воздействия первой и второй аварии на ЧАЭС на живые формы. Это вторая часть общего Отчёта о Мутациях, в последний раз она засветилась в Припяти, в здании базирования UHSF. Прилагаем фото.</text>
</string>

<string id="priboy_find_mutations_report_3_article">
	<text>\nДокумент, который ты теперь должен разыскать, содержит заключительную часть результатов исследования воздействий первой и второй аварии на ЧАЭС на живые формы. По нашим сведениям, он должен находиться в лаборатории X18 в Тёмной Долине. Будем надеяться, что уголовные ублюдки не успели найти эти материалы до того, как UHSF запечатала лабораторию, установив коды на вход. Кстати, вначале тебе придется разыскать эти коды доступа.</text>
</string>

<string id="priboy_find_deadcity_docs_1_article">
	<text>\nНайди Документы Мёртвого Города №1. Последний раз их видели в Тёмной Долине. Эти материалы содержат информацию о последнем пристанище секретной организации UHSF в Мёртвом Городе. Наёмники вытеснили их оттуда в 1994, и последний из выживших членов организации спрятал документы где-то около лаборатории X18, где сейчас обосновались бандиты. Уверены, что они нашли документы, так что в первую очередь прошерсти их базу!</text>
</string>

<string id="priboy_find_deadcity_docs_2_article">
	<text>Нужно раздобыть Документы Мёртвого Города №2. По нашим сведениям, они должны быть в лаборатории X18 в Тёмной Долине. Один из наших агентов сообщил нам об их местонахождении и приложил фото. Передаём это тебе.</text>
</string>

<string id="priboy_find_uhsf_docs_1_article">
	<text>\nНайди документацию UHSF №1 - в ней описываются некоторые аспекты деятельности этой организации. В последний раз сведения о местонахождении этих документов указывали на Припять. Их база располагалась рядом с подземной автостоянкой. Как нам стало известно, один из работников организации смог скрыться. Через два дня его нашли, прячущегося в комнате гостиницы. В этот раз он ускользнул через шахту лифта, преследовать его было слишком опасно - в шахте было слишком темно, чтобы прыгать за ним. Мы продолжали искать и чуть позднее обнаружили его на улице, однако документов при нем не оказалось - он успел их перепрятать. Дело пришлось закрыть, однако мы уверены, что документы до сих пор находятся где-то неподалеку от того места. У нас есть фотография шахты лифта, куда он прыгал - по ней можно судить, насколько он был безбашенным... В любом случае, это всё, чем мы располагаем. Начни поиски оттуда.</text>
</string>

<string id="priboy_find_uhsf_docs_2_article">
	<text>Разыщи документы UHSF №2 - кейс где-то в районе НИИ Агропрома, в одном из основных корпусов. Более точного местонахождения, к сожалению, сообщить не можем, поэтому тебе придётся порыться самостоятельно... </text>
</string>

<string id="priboy_find_uhsf_accident_report_article">
	<text>Найди отчет UHSF об аварии. Точно известно, что он в лаборатории X10. Фото места прилагаем.</text>
</string>

<string id="priboy_find_docs_pendrive_article">
	<text>Найди флешку Доктора. В настоящее время Доктор - просто пожилой пенсионер, но когда-то он работал в X18 с профессором Кругловым. Но кроме этого - он является отцом легендарного сталкера по кличке Стрелок, так что сфера его осведомлённости о происходивших событиях весьма велика. В процессе выполнения этого задания ты обязан нейтрализовать его, нас очень интересует информация его КПК. Что касается самой флешки, то её ты можешь найти где-то внутри X18.</text>
</string>

<string id="priboy_find_kruglov_pendrive_article">
	<text>\nНужно раздобыть особый КПК, являющийся при этом детектором аномалий. Его изобрёл профессор Кругов, запечатавший X16. Нам важна та информация, которую Круглов сохранил в его памяти - в ней могут содержаться факты о деятельности UHSF. Круглов нейтрален к нам, так что ликвидировать его нет необходимости. Мозги у него промыты, так что он уже ни черта не помнит. Он даже сам не понимает - насколько важен его КПК! Приблизительное местонахождение устройства - где-то в районе Янтаря. Порасспрашивай там народ, могут быть зацепки.</text>
</string>

<string id="priboy_find_ghost_memo_article">
	<text>Найди Записки Призрака. Сталкер и Призрак одно время скрывались где-то в районе заброшенных Армейских Складов, но затем Стрелок ушёл, оставив Призрака одного. Год назад один парень с начисто отшибленной памятью нашёл труп Призрака около лаборатории Х16 на Янтаре. Что он там делал? Нам тоже нужно найти его записи, однако где и как? Тебе придётся осмотреть его старое убежище в деревне около Армейских Складов или порасспрашивать Бармена - быть может, он что-то слышал...</text>
</string>

<string id="priboy_find_kgb_docs_article">
	<text>Найди секретные документы КГБ. Что и как они успели разнюхать о UHSF - непонятно... Но нам нужна эта информация - и как можно скорее! Вероятное место, где она может быть сейчас - Армейские Склады. Нам известно, что один из свободовских мерзавцев являлся стукачом КГБ, и убеждены, что эти материалы он носит при себе.</text>
</string>

<string id="priboy_find_crazy_flash_article">
	<text>Добудь флешку Чокнутого. Его самого ты сможешь найти около Складов. Он был охранником в X10, и вполне вероятно, что владеет какими-то кодами доступа. После аварии он уединился в своей хижине, у него, похоже, окончательно поехала крыша... в общем, будь осторожен.</text>
</string>

<string id="priboy_find_dezik_key_article">
	<text>Найди ключ Дезика. Его самого ты сможешь найти на Армейских Складах, он там уже давно прячется. Ни в коем случае не дай ему уйти!</text>
</string>

<string id="priboy_find_dezik_pda_article">
	<text>Найди КПК Дезика Лохнара. Как сообщают из района Армейских Складов - он сейчас лидер группировки "Свобода". Довольно сильная и опасная группировка, в своё время спонсировавшаяся организацией UHSF с перспективой создания там убежища для своих членов. Постарайся хорошо подготовиться к миссии - она обещает быть не из легких.</text>
</string>

<string id="priboy_find_strelok_pendrive_article">
	<text>Найди флешку Стрелка. Мы схватили его в прошлом году, но ему удалось бежать. По его признаниям, он потерял флешку в Припяти, где-то около базы монолитовцев. Осмотрись там хорошенько, постарайся найти её до того, как это сделает он сам - мы уверены, что она где-то в Припяти. Есть мнение, что он спрятал её вместе со своим рюкзаком, так как, когда его поймали во второй раз, рюкзака с ним не было. Фото прилагаем.</text>
</string>

<string id="priboy_find_sid_memo_article">
	<text>Найди Сидоровича. Ты должен был встретиться с ним, но он внезапно пропал. Мы получили по радио сигнал, но откуда он вызывал нас - он не сообщил. Он лишь сказал что-то о каком-то вирусе. Найди его, живого или мёртвого, нам нужно выяснить - что он нашёл. Больше информации ты узнаешь, если порасспрашиваешь народ в Баре или на Янтаре.</text>
</string>

<string id="priboy_find_decoder_article">
	<text>Найди Декодер. Он позволит тебе ввести секретный код доступа UHSF в военную лабораторию, находящуюся внутри саркофага. В последний раз он засветился в лаборатории X18. Замечу - для того, чтобы спуститься внутрь этой лаборатории, тебе также потребуется найти коды доступа к её дверям.</text>
</string>

<string id="priboy_find_pripyat_docs_article">
	<text>Разыщи документы о собраниях членов UHSF в Припяти. Информация, содержащаяся в них, очень важна. В последний раз сведения о них поступали из военных лабораторий.</text>
</string>

<string id="priboy_find_x16_docs_article">
	<text>Найди документацию лаборатории X16. Мы знаем, что она сейчас находится где-то в Саркофаге. Призрак захватил эти бумаги из лаборатории, когда её опечатывали, но после его гибели кто-то нашёл их. Сейчас они находятся где-то под реактором. У нас есть фотография этого места, прилагаем её к заданию.</text>
</string>

<string id="priboy_find_genetic_book_article">
	<text>Нужно найти книгу, содержащую важную информацию о генетических исследованиях в X10, X16 и X18. Один из бандитов выведал, что их лидер запер документы в своей комнате, однако никто не знает, где ключ к ней, а дверь выбить не удалось. А так как пахан скдеил ласты в прошлом году, то больше туда никто и не суётся. Книга бесполезна для них, но не для нас! Ищи в Тёмной Долине на базе бандитов. Попробуй найди обходной путь через окно.</text>
</string>

<string id="priboy_find_x18_code_1_article">
	<text>Найди информацию о новых кодах к лаборатории X18. Есть данные, что её ты сможешь найти в районе НИИ Агропром.	Возможно, что она будет не в самом НИИ, а под ним, в канализациях, где Стрелок любил устраивать свои тайники...</text>
</string>

<string id="priboy_find_x18_code_2_article">
	<text>\nНайди второй код лаборатории X18. В последний раз его видели в Рыжем Лесу. Последний из спасшихся членов команды спрятал бумаги в аварийном выходе до того, как тот был окончательно заперт. Внимательнее изучи это хитрое сооружение, уходящее под землю. Необходимо обнаружить путь, ведущий внутрь.</text>
</string>

<string id="priboy_find_x18_code_3_article">
	<text>Разыщи код доступа к первой двери лаборатории X18. Он должен быть где-то в Саркофаге. Это первый из двух кодов, необходимых тебе для полного доступа в лабораторию, без них не проникнуть внутрь!</text>
</string>
