	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Группа Крота раскопала тайник Стрелка на Агропроме, недалеко от заброшенной фабрики. Надо бы сходить и узнать что там и как, благо он приглашал присоединиться к поискам.</text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Личные заметки</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Кто я?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Чёрт, ещё вчера сидел я себе в офисе в Киеве, и на тебе! Отправляюсь на ЧАЭС имени Ленина. Спасибо командиру Килинскому, порекомендовал меня начальству как "наиболее способного и ответственного офицера" для миссии в Зоне Отчуждения... \n Моё кодовое имя в этой миссии Прибой Слипченко. Я двойной агент, работаю на ФСБ России, а для прикрытия -  на Службу Безопасности Украины. И надо признаться, хотя меня тренировали так, что страшно вспомнить, для условий полной изоляции и выживания в тылу врага, но как-то привык я уже сидеть за столом и заполнять бланки отчётов. Так что это - моя первая серьёзная командировка в Зону. \n Хуже всего, что это дело касается UHSF, секретной организации Зоны, по которой я работаю уже год. Но даже в Зоне уйдёт прорва времени чтобы собрать все сведения о ней.. И конечно, надо соблюдать секретность. Придётся всю эту ношу взвалить тоько на свои плечи, рассчитывать не на кого. \n Ну что ж, я в Зоне. Со мной приехал ещё один парень - водитель, какой-то неразговорчивый... Почему мне показалось знакомым его лицо? И поведение - словно я его когда-то видел или просматривал его досье... Нет, не помню. Ладно, разберёмся позже, а сейчас - за дело.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Первая дальняя вылазка</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>Так, отправляюсь в первую дальнюю вылазку по Зоне, в бывший НИИ Агропом, за документами военной экспедиции, в которых - информация про UHSF. Вместе с заданием услышал информацию торговца, больше похожую на легенду, о местности, где-то на севере, по пути к центру Зоны, где "мозги закипают". Принимая тот факт, что с головой у меня явно не всёе в порядке, видения всякие и звуки, надо к этой теме присмотреться и народ пораспрашивать. Впрочем, может, это влияние Зоны - вроде бы не мне одному тут кошмары снятся. Да, ещё, торговец узнал информацию, что как раз Стрелок, эту местность вроде бы научился проходить. И торговцы хотят узнать как. Для чего им это нужно понятно - хотят доступ к нетронутым полям артефактов получить. Ну что ж, я готов к сотрудничеству.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Первые впечатления</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>Так-так-так... Воздухом подышал, зверушек местных увидел... Практически как в отпуске. Наверно, после офисной работы стоит иногда вот так вырываться на дикую природу. Заметил несколько странных аномалий, но никто не хочет про них говорить.</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Встреча с Лисом</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Встретился с Лисом. Есть две новости, одна - плохая: о Стрелке он знает мало, другая - хорошая: я получил информацию, что его брат, Серым кличут, знает о Стрелке больше. Серый, я так понял, километрах в 2-х на Север, где-то среди свалки радиоактивных отходов, в ангаре. Так что задача понятна - успеть с ним встретиться, пока он не перебрался в другое место.</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Отключение монолита</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>Я в шаге создателей всей этой хрени, сети пси-установок по всей Зоне, в шаге от UHSF!</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Проводник</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Получил информацию от Проводника, что Доктор сейчас боится какой-то слежки и будет находиться в старом схроне Стрелка. Ну что ж, придется наведаться туда.\n\n\n стало:\nГид сказал, что он знал, что "Doc" парень. Он прятался в старом убежище Стрелок после засады в отеле в городе Припять. Ну, я предполагаю, что он не существует в настоящее время, но я должен вернуться для посещения снова, может быть, я найду что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Встреча с Серым</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Надежды вс` быстро узнать о Стрелке рушатся - информация Серого отсылает меня к сталкеру по прозвищу Крот, который вроде бы знает место расположения тайника группы Стрелка... Впрочем, если информация подтвердится, то тайник - это уже что-то материальное, глядишь, там найду действительно полезную информацию.</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Полезная информация</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Хм-м... торговец не подвёл и я ему благодарен - дал в руки нить в плане поиска Стрелка. А именно, - наводку на сталкера по прозвищу Лис. Он тут рядом засветился, просит о помощи. Сидорович думает, что он знает Стрелка и про UHSF.</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Легенда о Исполнителе желаний</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>Узнал легенду местную. Говорят, есть некий Исполнитель Желаний в глубинах Зоны... где находится неизвестно, где-то в центре Зоны. Мол, приходишь к нему, и... и жить становится легче. Я в легенды не верю, но эта кажется очень похожей на какой-то эксперимент над людьми, а это уже попахивает UHSF... Интересно, где это?</text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Бугай пишет Серому: группа Крота раскопала тайник Стрелка на Агропроме, сходи, узнай что там и как. Серый - Бугаю: Всё равно они будут идти после этого на Бар, я их лучше на свалке подожду на дороге.</text>
	</string>