<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <!-- barin start -->
    <!-- vodka task dialogs -->
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_0">
        	<text>Я бы хотел подзаработать, на лучшее снаряжение. Тут же не бесплатно всё, да?</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_1">
       	<text>Ладно, есть одно задание за деньги... Лично для меня. Сделаешь кое-что?</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_2">
        	<text>Что именно, товарищ командир?</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_3">
        	<text>Ну... Мы тут с офицерами планируем вечерком в картишки перекинуться. Ну, сам понимаешь, не просто так собраться да поиграть, а по-мужски... Да и радиацию выводить как-то надо, верно? Ну а если совсем по-честному, то тут делать вечерами не хрен, кроме как водку жрать да морды бить друг другу. Короче, достань - плевать я хотел где - ящик водки. По 200 рублей за бутылку возьму. И тебе навар, и мне хорошо. А когда командиру хорошо, то солдаты - чего? Верно, довольны службой.</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_4">
        	<text>Считайте, что уже нашёл, товарищ командир!</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_5">
        	<text>Нет. У меня есть приоритетный приказ из штаба. И на такое я отвлекаться не могу.</text>
   	  </string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_11">
        	<text>Ну как, принёс её, родимую???</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_12">
        	<text>Да, вот, целый ящик. </text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_13">
    		<text>О!!! Молодец, лейтенант! Вижу, будет из тебя толк, ох будет! На вот, как обещал - по 200 рублей за пузырь. Ну так и быть, по доброте душевной доложу в штаб о твоей героической службе в Зоне - может тебе грамоту по возвращении дадут, ха-ха!</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_22">
      	<text>Водку тащи, тогда и разговор будет, ясно?</text>
    	</string>
    	<string id="priboy_vodka_task_dialog_level_33">
        <text>Да ничего тут особенного нету. Пристрели какого-нибудь урода, да обшарь карманы... Чего ты вытаращился? Это Зона, ясно? Тут каждый так делает! Или ты думал в раю оказался?</text>
    	</string>
     <!-- barin end -->

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Здравствуй, лейтенант Прибой. Мы тут уж заждались.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Здравия желаю, товарищ майор. Вообще-то я думал вас на главном блокпосту встретить. Что тут творится? Я только что из Киева.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Ну, людей у нас маловато, вот что... Да ещё иногда лично приходится сюда тащиться да торчать на солнце, а так - ничего интересного. Вот в том году веселее было, это правда. Один сталкер по кличке Стрелок нас обманул. Да ещё и вглубь Зоны куда-то ломанулся, искали его все кому не лень. А сейчас, говорят, и ты его ищешь? Да, чуть не забыл - торгаш местный, Сидорович, несколько часов назад прошёл тут. Сказал, что для тебя есть записка в его бункере. Там сказано, где ты можешь найти кейс с пояснениями о твоей миссии в Зоне, который я ему вчера передавал для тебя. В кейсе этом допуск во все области Зоны, ну и ещё кое-какая полезная информация. да, ещё вот, возьми - 500 рублей. Немного, но тут это обычное недельное жалованье... ну и ещё одно - мы тут шлёпнули бандита, вроде как стукача какого-то... По слухам, он на Информатора работал, или сам он был Информатор.. В общем, труп там валяется, у костра, пока никому неохота его хоронить.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Спасибо за деньги. Будет на что в Баре местном выпить.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Ну, конечно, на стаканчик-другой хватит.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Чтож, продолжайте выполнение задания, товарищ лейтенант.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Забыл, что хотел спросить ещё у вас... А, неважно. Мне пора за работу!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Ну давай, до встречи. Я как-нибудь выберусь вечерком в Бар.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_121">
        	<text>Расскажите о Зоне.</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_1211">
        	<text>Зона... Понимаешь, это не просто такое пространство с ЧАЭС в центре... Это что-то страшное. По-настоящему страшное. Не думаю, что кто-то во всём мире ответит тебе на этот вопрос. По-моему, Зона вообще не из нашего мира, не то что не с нашей планеты, а ВООБЩЕ, понимаешь, не наша! Ну как объяснить.. Всё равно как из другой вселенной. А ещё тут можно разбогатеть. С очень небольшими затратами. И чем ближе к центру, тем больше денег. Правда, и риск тоже огромный..</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12121">
        	<text>А что в этом "ином мире" такого страшного и опасного?</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12211">
        	<text>Ну, в общем-то , ничего, если не считать, что каждую секунду можешь подохнуть страшной смертью и при этом так и не узнаешь, отчего. Автоматная пуля - это, считай, везенье здесь. Особенно если не свои в тебя стреляют. Да... Пожалуй, пулевое ранение, самое лучшее из всего, что может тут произойти с тобой. А вот аномалии - другое дело. Смерть в аномалии врагу не пожелаешь. Даже мутанты и те их стараются обойти. Кстати, мутанты - вот тебе ещё один сюрприз, так что не вздумай даже в сортир без оружия отойти. Ну, хочешь больше узнать - со сталкерами потолкуй.</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_1231">
        	<text>А кто такой Стрелок?</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12311">
        	<text>Да, был такой вроде. Сталкера одного так звали - у них же клички у всех, как у уголовников прямо.... По слухам, он один из тех, кто доходил до центра Зоны и вернулся после этого. Но таких историй столько развелось, что и не знаю, верить или нет. В любом случае я с ним не знаком. Похоже, у него свои входы-выходы из Зоны и в неё. Ты поспрашивай народ, может, кто и знает больше. Вроде бы в прошлом году один сталкер его ну очень уж хотел найти.</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_1241">
        	<text>А Призрак это кто?</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12411">
        	<text>А, это ещё одна местная легенда. Мы долгое время о нём известий не слышали. Наверно, пропал где-нибудь в глубине Зоны. Мы было искали его сначала, но потом пришёл чёткий приказ сверху - поиски прекратить, данные засекретить... Он работал на UHSF, это всё что я про него знаю. Да, жил он в маленькой деревне, возле армейских Складов. Можешь пойти и проверить развалины его дома. Но осторожнее - там группировка свобода ещё в силе, а они с нами в состоянии партизанской войны!</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_1251">
        	<text>Здравия желаю, товарищ командир! Что здесь происходит?</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12511">
        	<text>Ну, это вход в Зону. Предбанник такой. Есть тут военные блокпосты, в целом тут тихо. Ну иногда какой-нибудь идиот на мину наступит разве что. Опытных сталкеров мало, в основном новички. Еды вроде хватает... Недалеко отсюда лагерь новичков. Что ещё? Тут ты капитала не сделаешь, это точно. Через дорогу есть заброшенная фабрика... К северу, за железнодорожными путями ферма разрушенная, там лагерь ещё один, а к югу от него - ещё один военный блокпост. Да, и как я уже сказал - осторожнее ходи, заминировано тут всё. Ещё тут мост был, но сейчас сломан. Понятия не имею, когда и кто его так. Вот в общем-то и всё... А теперь иди в деревню, найди там Сидоровича. Я ему отдал кейс, который тебе пригодится - там документы, пропуска, ещё кое-что... После разговора с ним, дуй на блокпост под мостом - там встретишь своего непосредственного начальника.</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_1261">
        	<text>А есть ещё что-нибудь известное про фабрику?</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12611">
        	<text>Через дорогу, такое кирпичное здание - это она и есть. Всё что с места сдвинуть можно, давно спёрли, только каркас и остался. Там бандюки любят собираться, так что поосторожнее - не знаю, может и сейчас эти выродки там. Конечно, у тебя нет ничего ценного, но проверять-то они не у живого будут, верно?</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_1271">
        	<text>Расскажите мне о ферме.</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12711">
        	<text>Ты зануда, ясно? Обычная ферма. Ещё до перестройки заброшенной была.</text>
    	</string>
    	<string id="esc_bridge_soldiers_start_127111">
        	<text>Спасибо, пожалуй, это всё...</text>   
    	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Ну надо же, ещё один военный. Наверное, у Бармена пиво свежее появилось - что ни день, то вояка очередной появляется, хе-хе.. Ладно, расслабся. Шучу.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Ну по крайней мере мы делаем что-то, а не сидим у костра и байки травим целый день!</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_12">
        <text>Ну, какая разница... Ладно, тебе ведь пора уже, да?</text>
    </string>
    <string id="esc_lager_no_talk_121">
        <text>Не волнуйся, ухожу. Пока.</text>
    </string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Здоров! Чего надо? Слышал, Сидорыч от нас ушёл? Хреново, да?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Тут тебя старший наш - Фанатом кличут - хотел видеть. Но это не значит, что тебе здесь рады, военный. Проходи, не задерживайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Проводник, мне нужно встретиться с Доктором.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Смотри-ка... Ты откуда знаешь о Докторе?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Меня послал Призрак. Помоги мне срочно связаться с Доктором.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Так бы сразу и сказал. Доктор в тайнике группы Стрелка. Уверен, место ты уже знаешь, так что найдёшь его там.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Здравствуй, боец.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Я только что из Киева. Жду приказа, товарищ командир!</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Ладно, лейтенант. До того, как приступишь к выполнению задания, я расскажу тебе немного об этом месте. Здесь - дорога в Зону. Дальше к Северу сломанный мост, но там тоже есть наш блокпост. Открытые пространства кишат собаками, так что это небезопасные места. Да, кроме собак тут и другие твари появляются, пострашнее... Ещё зайди к Сидоровичу, местному торговцу, он обычно торчит в своём личном бункере в деревне новичков. У него получишь документы, которые тебе понадобятся. Потом зайдёшь на блокпост под мостом, получишь дальнейшие указания от майора Кузнецова.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>Что ещё я должен знать о Зоне? Я слышал, тут много разных группировок...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Точно, тебя не обманули. Ты наверняка встретишь бандитов, сталкеров-одиночек, Долг, Свободу, Монолит, Экологов, а может и наёмников. Одиночки и Долг теперь наши ... Ну не то что бы друзья, но с прошлого года мы не воюем. Экологи - нейтральная научная группировка. Хотя скорее сообщество исследователей, их база в районе озера Янтарь. Ну а бандиты, Монолит и Свобода - наши враги. Будь осторожен, это непростое задание, боец.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>Благодарю за инструктаж. А что к северу от второго блокпоста?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Свалка там, вот что... Мрачное место. Местами из-за фонящего мусора пройти невозможно. Сам заметишь, уровень радиации на подходе к Свалке зашкалит. Аккуратнее там, лейтенант.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Привет, дружище. Фанат нас уже предупредил. Дополнительные вопросы какие-нибудь имеются?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Да. Сколько бандитов в лагере?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Человек семь-восемь. Двое в районе ворот, двое в правом здании у костра, двое в здании слева. По двору ещё временами кто-то шляется... а так, вроде, всё. Ну что, начнём, помолясь?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Начнём. Поднимай своих.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Нет. Попробую сам, чтобы шума не поднимать. Да и твоих парней не завалят.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Ну гляди. Если что, кричи... Рэмбо, блин.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Уж настрелялись так настрелялись... Думаю, Фанат будет доволен.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Ещё не всех положили! Ищите этих уродов, валите их!..</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Офигеть... Знаешь, до тебя так вот порешить в одиночку целую банду удалось только Меченому в прошлом году!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Ну и где штабеля поверженных врагов? Эх, ты! Ничего не умеешь, кроме как языком трепать... Вали отсюда, вояка!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Извини, солдат, только шёл бы ты сейчас с миром отсюда, а? Я тут человека одного жду...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>У меня пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Ладно, спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Что ты можешь рассказать о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Ну, знаешь! Тут нескольких дней не хватит, а время моё стоит недешёво! Да и нету его у меня сейчас...Введу тебя коротко в курс дела, а дальше сам разбирайся. Свалка - в трёх километрах на север отсюда - место, куда почти весь радиоактивный хлам со станции свозили. Сильная радиация, аномалий по колено; как следствие - артефактов тоже много... не очень ценных, правда. Остерегайся бандитов и не собачься с патрулями "Долга". На запад от Свалки - район НИИ "Агропром". В плане артефактов место хреновенькое, так что делать там особо нечего. А на востоке - Тёмная долина. Фиг его знает... странно там. Вроде и тихо, разве только швали вроде бандитов хватает. Только не всё так просто, как кажется, нюхом чую. Ну а дальше за свалкой территория завода "Росток" - сердце сталкерства. Там много опытных ребят встретишь, они тебе подробней и расскажут.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Передумал я. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Спасибо. Так, теперь я тебя внимательно слушаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Торговец сказал, что у тебя есть информация о Стрелке.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>И с чего это им все в последнее заинтересовались? Ну, сказать, что я его лично знал - так совру, не было такого. Опыт "общения", правда, кое-какой есть: как-то его группа моих ребят обстреляла. Никто не пострадал - они явно других ждали, так что дальше разошлись мирно. Поматерили друг друга через овраг, и разошлись. Серый, мой брательник, сейчас в ангаре на Свалке - я тебе скину координаты, пообщаешься. Он о Стрелке больше знает. На выходе поосторожнее - там компашка бандитов обосновалась. Кстати, тут за мной мутанты гнались, и не думаю, чтоб они угомонились. Не поможешь мне их отстрелять? Раз-два - всего делов...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Спасибо за информацию, учту. А насчёт мутантов - посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Солдат, аптечку! Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>На, держи.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Нет у меня аптечки. Сожалею.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Слышь, приятель, ты меня дважды уже выручил, а я таких вещей не забываю. Возьми вот... уж чем богат!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>На здоровье, без проблем.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Тут тебя старший наш хотел видеть. Но это не значит, что тебе здесь рады - всё-таки ты военный. Слишком уж много наших твои патрульные положили. Так что ствол за спину, или ты труп.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Солдат! Сейчас в лагере никто с тобой говорить не станет.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Потому что ты военный. Ещё год назад ваши по нам стреляли без предупреждения, так что и сейчас мы осторожны. Сначала ты должен доказать, что тебе можно доверять.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Расскажи мне о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Зона - место прекрасное и ужасное одновременно. Это место, где один становится богачом, а другой получает самые худшие свои кошмары во плоти.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Ты что-нибудь о Стрелке знаешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>А кто нет? Но я немного знаю, кроме того, что все кому не лень его ищут. Вот и Меченый в прошлом году его искал, вроде даже убить хотел, только за что - понятия не имею. Но вот Сидорович по-любому больше меня знает.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Ладно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Привет, Прибой. Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Слушай, Прибой, ну как ты кстати! Нам помощь здорово нужна.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Я после Волка тут за старшего остался. Вчера приходили несколько наёмников... серьёзные ребята, ч-чёрт... Пришли и наехали по полной программе: мол, день вам срока - территорию лагеря очистить, теперь это их база будет. Сегодня они должны придти опять - ну и разговором, как ты понимаешь, в этот раз не кончится.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>И что вы решили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Мы решили засаду им устроить, потому как в лоб, боюсь, не устоим. Экипированы они что надо, да и тактику боя знают о-го-го... А тут - мальчишки. В общем, решили засесть тихо по домам - вроде как ушли мы, - а как подвернётся удачный момент, атаковать. Нам только таких бойцов, как ты, сейчас ох как не хватает. А после боя сочтёмся, за нами не заржавеет! Ну так как, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Зависит от того, какой у тебя план.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Предлагаю потратить оставшееся время на подготовку к бою. План такой. Самых зелёных новичков я по домам-подвалам разгоняю с приказом нос не высовывать - а то положат пацанов ни за хвост собачий... А мы с тобой и еще парочкой ребят, что посерьёзней, займём удобные сектора для обстрела зоны вокруг костра. Как они к к костру подойдут, мы и жахнем со всех сторон!.. Они со стороны моста появятся... думаю, уже скоро. Так что ищи укрытие с хорошим сектором, а по моей команде и начнём. Нет, ну ты, конечно, сам смотри, - только на открытом месте, думаю, уцелеть шансов мало. Решай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Нет, я пока не готов.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Жаль. Такой боец, как ты, нам бы сильно пригодился. Придётся своими силами...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Ждём этих красавцев. Чувствую, скоро пожалуют.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Да ты страшный человек, Прибой! Лучше тебе на дороге не попадаться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Есть немного.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Вот, держи от нас на память. И ещё - спасибо тебе громадное за помощь. Спасли мы молодняк, лейтенант.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Здорова, Прибой, рад тебя видеть!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>И тебе привет.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Кстати, а куда Волк подевался?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Да он тут недавно получил от одного из проходивших сталкеров какое-то послание, тут же собрался, схватил ящик с динамитом и ломанулся вглубь Зоны. Я как раз от ранения оклёмывался на Кордоне, он и попросил меня присмотреть за молодняком.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>У меня есть вопросы.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Спрашивай, постараюсь помочь.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Что ты знаешь о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Много чего знаю. Спрашивай конкретнее.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Что в центре Зоны?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Да уж, вопросец... Я на него два года ответ найти пытаюсь! Только путь в центр, да чтобы живым вернуться, так и не нашёл. Несколько раз с друзьями пытались прорваться. Сам еле-еле вернулся, а друзья - не все... Спросишь, какого мы туда вообще полезли? За мечтой полезли. Желания свои исполнить.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Мечты исполняются?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Есть такая легенда красивая об Исполнителе желаний. Вроде бы есть в центре Зоны место, где исполняются любые, даже самые невероятные, прихоти. Только знаешь, что скажу? Я точно знаю, что в центре Зоны до фига шансов загнуться, а в Исполнитель этот уже не верю. Не рискуй попусту. Не советую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Откуда взялась Зона?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Здесь повторно бабахнуло в 2006-м, вот она и появилась. Знаю, что на ответ не тянет. Только мало кто знает истину, если вообще тут такие есть.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Что тебя привело в Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Я работал в лаборатории Х18 охранником, пока её не закрыли... Мало того, пособия никакого не выплатили, так что многие, как ия, без денег остались. Считай, и без будущего... А потом поползли слухи про богатства Зоны, ну я и подумал - а какого чёрта? Не то чтобы разбогател, но на жизнь хватает. Кстати, я слышал, что ты интересуешься лабораторией этой, Х18... Что ж, удачи. Место жуткое, уж поверь мне, туда лучше без хорошего ствола и кучи патронов не соваться. Некоторые говорят, там мутантов вообще никаких нету, только призраки. Не псих я, нечего так смотреть! Побываешь в тех краях - сам ещё хуже байки травить станешь! Если выживешь...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Что самое опасное в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Это сложно сказать. Здесь столько всего опасного и неизвестного, что просто возможности нет со всем столкнуться. Да и без того с головой хватает. Мне вот "плоть" на ноге палец откусила, волосы от излучения начали сыпаться, "Жаркой" ногу правую приложило... хреновая штука - "Жарка". А то раз нос к носу с кровососом столкнулся - хоть не вспоминай... В общем, говорить можно сколько угодно, только пока не испытаешь этого дела на себе - хрен поймёшь. Короче, совет только один - осторожность. Всегда и везде.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Слышал что-нибудь о Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Кажется, сталкер из крутых. Лично не знаком - ну так я давно уже близко к центру не лазил, а здесь, на окраине, в основном только зелёные бродят. Найди кого-нибудь, кто постоянно в глубине Зоны толчётся, поговори с ним.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Что ты знаешь о "грузовиках смерти"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Ничего не знаю и знать не хочу! Слишком от этого мистикой прёт. А в здешних краях поживёшь с месяц - на всю жизнь суеверным станешь, хочешь не хочешь. Мертвецы в кузове, мертвецы за рулем... Кто, откуда, зачем? Одна надежда, что хоть не с того света.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Привет. Зачем пришёл?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Привет. Мне нужен Шустрый. Не подскажешь, где его найти?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>С Шустрым скверное дело приключилось... Тут неподалёку на его группу бандиты напали, и Шустрого увели с собой, он только и успел, что SOS скинуть. Его напарники, похоже, накрылись. Ребята сообщили, что бандюки сейчас в старом АТП, что за дорогой.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Ну а хоть соображения по поводу помощи ему есть?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Людей у меня мало, да и те сплошняком новички. Не могу я рисковать. Если мы этот лагерь потеряем, всем нормальным сталкерам худо придётся. Поэтому и послать туда никого не могу - каждый боец тут на счету.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Понятно. Поэтому тут столько народа толчётся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Да, именно поэтому - наш лагерь охраны требует. Ну а ты как, не поможешь? Ты же военный, тактике боя обучен, оружие вроде есть, а?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Я попробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Здорово! Так, значит, я парней предупрежу о тебе. Ну, и - удачи.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Не пойду.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Значит, таки слабо... Ну и вали к чёртовой бабушке!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Ну, как дела продвигаются?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Навели с твоими ребятами порядок на АТП.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Отлично, друг! Вот, держи - лично от меня.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Я прошерстил АТП. Там уже чисто.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Ого! Ребята говорят, ты дал жару что надо! Вот, держи немного денег... это так, на память, не считая огромной благодарности. Кроме того, есть тут у меня ещё кое-что...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Здорово.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>В процессе.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Держи меня в курсе, ладно?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>В общем так, лейтенант. Это главный лагерь сталкеров на Кордоне. Я руковожу всей этой толпой, так что не усложняй мне работу и себе жизнь. Тебя искал майор Кузнецов сегодня весь день, так что давай хватай свои вещи в доме, и к нему. Можешь машину взять, хоть тут и недалеко. Да, пока не забыл - Сидорович опять нас покинул. Не знаю, куда он направился. но тебе он оставил сообщение в своём бункере. А нужно затариться - обратись к Шустрому, он теперь бизнесом решил заняться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Понял, не дурак.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_312">
        	<text>Можешь рассказать что-нибудь про Зону Отчуждения?</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_32">
        	<text>Запросто, спрашивай.</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_321">
        	<text>Как образовалась Зона?</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_322">
        	<text>Что ты знаешь о грузовиках смерти?</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_323">
        	<text>Слышал о Стрелке?</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_324">
        	<text>Как по-твоему, за последнее время Зона меняется?</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_325">
        	<text>Ну, а как много людей посетило Зону?</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_326">
        	<text>А что за парень этот Меченый?</text>
    	</string>
	   	<string id="escape_lager_volk_talk_3211">
        	<text>Большинство утверждает, что после взрыва в 2006, но кажется, это не единственная причина.</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_3221">
        	<text>Немного я про них знаю. Только там всегда полно трупов, и вряд ли они для чего-то хорошего нужны, эти грузовики.</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_3231">
        	<text>Я думаю, у него были связи с UHSF. Не скажу наверняка, но я слышал, что он - крутой сталкер, с обширными связями в центре Зоны.</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_3241">
        	<text>Вообще-то кажется, что Зона стала лучше... Цветочки, травка и всё такое... Но она растёт. А вот это уже совсем плохо.</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_3251">
        	<text>Не знаю, думаю что несколько тысяч. Конечно, это - вообще, далеко не все из них сталкеры. И точно больше половины из этих тысяч погибла в Зоне или сразу за её пределами.</text>
    	</string>
    	<string id="escape_lager_volk_talk_3261">
        	<text>Меченый - это местный герой... Он странный был, но при этом непобедимый боец, это же он отключил излучатели на пути к центру Зоны. Найти его наверно можно в Припяти, или на ЧАЭС. Он был сдвинут на идее найти Стрелка. Возможно, вы с ним вместе найдёте Стрелка, если Меченый ещё жив...</text>
    	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Привет, Прибой. Какими судьбами?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Что расскажешь, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Да нечего особо рассказывать... На АТП бандиты были, пришлось немного почистить. А так, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Ай да скромняга! Слушай, ну раз ты бандюков уделал, не могу тебя просто так отпустить!..</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Вот это спасибо, брат! Вот это выручил! Даже не знаю, как и благодарить тебя...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Слушай, мне нужна флешка нужна, которую ты нёс Торговцу. Она при тебе?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Да, забирай. понятное дело, жизнь задаром не спасают. Хотя у меня какое-то дежа-вю от всего этого...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Я слышал, что ты не раз так попадал... Ладно, спасибо за флешку.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Кстати, я быкам наплёл про схрон с артефактами, так они одного туда отправили.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Дороги бархатом, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>А давай.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Убедись, что все бандюки мертвы. От этого всем будет лучше.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Всем, кроме бандюков.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Точно. Ну, так и должно быть, правильно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Задание выполнил. Вот ящик с блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Вот молодчага! Удружил. Хотя, конечно, "спасибом" сыт не будешь... Значит, держи три... или нет, две тыщи тугриков - и мы в расчёте!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Спецзадания есть?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Нет, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Какие спецзадания? Ты ещё со старым не справился!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>В общем, тут такое дело... На блокпост из глубины Зоны передали ящик с отчётом одной из экспедиций, что к северу ходила. Днём охраняют его так, будто он чистым плутонием наполнен, а по ночам почему-то не больше двух охранников оставляют.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Проберись втихаря на блокпост да изыми для меня этот ящик. А уж я для тебя ничего не пожалею... в разумных пределах. Возьмешься, нет?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Попробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Ну так я денежку готовлю - ты ведь меня ещё ни разу не подводил. Только это... шуму не наделай, ладно? А то нам всем тут небо с овчинку покажется, если твои вояки обидятся.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Нет. Пока браться не буду.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Да ладно, чего ты? Там не блокпост, а название одно! Десяток срочников полупьяных с прапором!.. Ладно. Но я на тебя, Прибой, между прочим, сильно рассчитывал.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Слушай, лейтенант... Я тут поразмыслил на досуге и хочу тебе кое-что предложить... Тебе, по большому счёту, нужно искать Стрелка, так ведь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Допустим.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>В общем, я тут по Стрелку узнал кой-чего. И вправду есть такой сталкер. Говорят, дорогу на север Зоны нашёл. А места там нетронутые, натуральный Клондайк... м-да... В общем, я помогаю тебе его искать - но, как ты понимаешь, не за красивые глаза. Придётся отрабатывать. С другой стороны, всем будет хорошо: ты своего Стрелка замочишь, а заодно и узнаешь, что с тобой стряслось. А я узна... ну, в смысле, свою выгоду от нашего сотрудничества тоже поимею. А? Лады?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Да, серьёзный ты мужик, сразу видно. Нам такие люди нужны. Мы с другими торговцами тут расследование одно проводим. Хотим найти путь на север, к центру Зоны, только там кто-то или что-то проходу мешает. Хрен его знает, как твой Стрелок проскользнуть смог... Понимаешь, есть там одно место, где мозги закипают. Жуткая штука... м-да... Но ближе к делу. Те пацаны, которых с вертушки положили, наблюдали за кое-кем тут недалеко. И, судя по всему, эти кое-кто в здании бывшего НИИ "Агропром" что-то нашли. Очень серьёзное что-то. Думаю, это как-то связано с центром Зоны. Так вот: всё, что там накопали, пока что лежит где-то на третьем этаже здания института. Охраняется, конечно, куда же без этого... только оно нам здорово нужно. Понял, о чём я?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Кажется, понял.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Как только выйдешь с добычей с территории "Агропрома", тут же неси её Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 рентген" - это на территории бывшего завода "Росток".</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Координаты и необходимую инфу я тебе закачаю на КПК. А если на словах объяснять, так пойдёшь на север через Свалку, а потом повернёшь на запад, и через пару километров выйдешь прямо к "Агропрому". На Свалке артефактов, кстати, как грибов после дождя, хотя фонит тоже по полной программе. Так что советую прикупить антирада или водочки. А то будешь потом светиться вроде новогодней ёлки... хе-хе. Шутка юмора! Ну, удачи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Значит, вот что, Прибой. Тут мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Решили кому другому инфу скинуть или сидят водку глушат? Короче: найди Шустрого, живого или мертвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка - а этот тут, в лагере. Спроси его: наверняка что-то знает. Если Волка нет, значит, Фанат за него остался, у него узнай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Это всё?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Здорова, Прибой. Что новенького расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Прибой, ты чего здесь делаешь? Я же тебе сказал - дуй искать Шустрого!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Ну что, был в Х18? Документы принёс?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Был. Вот они, документы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Та-ак... ага... А вот это очень даже интересно! Расскажу - не поверят. Хм-м... угу... о как! Ты смотри! Даже и не предполагал такого... как всё запущено-то... Ну, ладно. Держи обратно. Это всё нужно отдать Бармену, а тебе за труды причитается!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Стой. Вот, держи пистолет и патроны. Ты что, без оружия в Зоне на раз пропадёшь! Кстати, когда тебя приволокли, у тебя при себе нож был. Я его прибрал, а то мало ли - вдруг у тебя с башкой нехорошо? Теперь вижу, что всё вроде в норме, так что получай свою собственность обратно.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Ну что, Прибой? По нашим делам ничего не продвинулось?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Ну здравствуй, лейтенант Прибой. Спасибо тебе за спасение. Вот уроды, а! Знаешь, они же меня три километра заставили чуть ли не полтонны груза тащить, сволочи!! А я собирался в Мёртвый Город, вот по пути меня они и взяли. Ну теперь-то наверное, доберусь. Значит, ты нашёл документы в дипломате в доме, а? В общем, если надо чего - только спроси. Да и задания у меня есть, не для каждого, а только для своих. Ты теперь - свой!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Привет, Прибой. Тут как раз есть дельце одно для тебя.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Давай как с новичком. Покажи, как ПДА пользоваться.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Давай как с опытным. Задание, ну и пояснения по ходу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Значит, вот что, Прибой. Тут мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Решили кому другому инфу скинуть или сидят водку глушат? Короче: найди Шустрого, живого или мертвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка, так что спроси у него, или у Фаната, или какая мне разница у кого - найди мне Шустрого, вот и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Да всё пока. Принесёшь мне флешку, и денежки получишь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Здорово, Прибой. Рад видеть тебя живым.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Приветствую! Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Задание выполнил. Вот артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Отлично, Прибой. Ещё одна мелкая услуга - и мы с тобой в расчёте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Какая услуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Ситуация прояснилась. У меня - флешка Шустрого. А на ней я нашёлд информацию про UHSF...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Флешка-то с информацией про организацию UHSF где?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Вот она.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Нет у меня её.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Это жаль, Прибой. Это очень даже жаль. Учти, пока ты мне её не принесешь, серьёзного разговора не будет...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Вот она, держи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Хорошо... А теперь отправляйся в лагерь новичков. У них для тебя что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Пока никак.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Ну что, принёс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Нет пока.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Значит, пока не принесёшь, говорить нам не о чем. Уяснил?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Прибой, я тебе уже всё рассказал. Чеши отсюда!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Ну, Меченый, что новенького расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Мне нужны ответы на кое-какие вопросы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Спрашивай, только я ведь всего не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь - она вся там, снаружи, в Зоне. Могу рассказать о Зоне вообще, а немного могу о ближайших окрестностях, где сам ходил.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Расскажи мне в общих чертах о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Что в Зоне делает твоя группирока?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Охраняем и защищаем, что же ещё! Почти то же самое что и ты делаешь. Мы защищаем эту территорию от группировки Свобода - опасные ублюдки. Так что предупреждаю - на Склады даже не суйся! Все прежние члены UHSF сейчас там.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Наверно ты знаешь многое из того, что я хотел бы услышать?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Ну... Некоторое время назад военные целую пропаганду устроили про Исполнитель Желаний, да так грамотно, что у многих пропала тяга лезть в центр Зоны. Если ты не знаешь, тут у нас легенда такая есть - про Исполнитель. Мол, кто ему желание загадывает, у того оно немедленно исполняется.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>И что за пропаганду они устроили?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Хе-хе... Они здоровенный такой камень поставили на Свалке, и объявили, что вот он, Исполнитель Желаний, смотрите, фуфло все ваши легенды. Но в любом случае, правда там про центр Зоны или нет, а только выжить ближе к нему труднее гораздо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Я слышал, что ты работал в лаборатории Х18 в девяностые? Можешь рассказать про те годы что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Ну раз уж ты спросил... Я там работал с 1984 по 1992 годы. Я был начальником охраны там, до самого закрытия. И представь, до сих пор точно не знаю, чем занималась эта лаборатория, но, что бы они там ни делали, они хотели очень и очень серьёзной охраны. Много времени прошло, но мне всё ещё снятся иногда эти крики, непонятные звуки, какие-то шепчущие голоса... Да... Вряд ли я забуду те ночные дежурства.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Расскажи про лабораторию Х18 побольше!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Ну, я обычно работал по ночам, так что видел немногое. Но я знаю, что профессора Круглов и Дятлов работали там. Они проводили какие-то эксперименты для UHSF. А раз в месяц приезжал странный грузовик без опознавательных знаков, и мы разгружали ящики из него на спецсклад. Кто-то говорил, в них мёртвые сталкеры, или животные, но я не уверен. Единственная причина, по которой я (да и не только я) там оставался - деньги. Вот деньги там платили за охрану серьёзные, это да. Остальное ты знаешь...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Не знаешь, что случилось с Меченым? Я слышал, он тоже искал Стрелка, некоторые даже полагают, что он его нашёл.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Ну, это тёмное дело... Сталкеры нашли этого "Меченого" в одном из "грузовиков смерти", а надо тебе сказать, что эти грузовики очень похожи на те, что я видел каждый месяц в лаборатории... Самое невероятное - что он был живой, правда, полностью потерял память, так что про него ничего не было известно. Мы и раньше находили такие машины, но никто, никогда не оставался живым. Прости, брат, я больше ничем не могу тебе помочь. Остальное узнаешь от других, или сам выяснишь. Меченый с год назад пошёл на север, и больше гео никто не видел. Вроде бы он хотел отключить выжигатель мозгов над радаром.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>А как Зона изменилась за последнее время?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Сильно изменилась если сравнить Зону годичной давности и сейчас, то сегодня чуть ли не туристов возить можно... Но я-то знаю - она растёт, и гоовит ещё не один мерзкий подарок людям...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Что ты знаешь о Призраке?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>О, это ещё один человек-легенда. Давно о нём ничего не слышно. Наверное, сгинул где-то в глубине Зоны.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>А про Клыка знаешь что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Клык... А! Ещё один член организации UHSF, насколько я знаю. Лет пять назад его поймали в припяти наёмники, и убили. Там до сих пор цела его могила... Это всё что я знаю. Я бы тебе мог посоветовать с Дезиком потолковать, но этот псих тебя убьёт раньше чем слово скажет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Дезик? Ты про Дезика Лохнара?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Точно! Он был лидером секретной организации UHSF. Самый умный сукин сын из всех, кого я знаю. Мы с ним встречались по работе 10 или 12 лет назад, но с тех пор много воды утекло. Сейчас мы заклятые враги, и хотя я знаю точно что он жив - встретить его я бы не хотел. Кстати, его помощник, Канихалос, прячется где-то неподалёку отсюда...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Расскажи побольше о Канихалосе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Он был помощником Дезика. Это они несут ответственность за это безумие, называемое Зоной... Я видел его только однажды, но успел разглядеть дьявола в его глазах. Он был начальником лаборатории. Отдавал приказы, собирал отчёты. Если бы профессор Круглов был жив, он бы больше рассказал.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>А про Круглова можно узнать?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>В целом отличный человек, тоже работал в Х18. Мы часто встречались тут, в Баре, а когда UHSF законсервировало лаборатории, то Круглов и профессор Семёнов переселились на Янтарь, охраняли вход в лабораторию Х16. Ну а в 2002 году правительство решило и им мозги промыть - свидетелей убирали. Я думаю, Семёнов всё ещё жив, попробуй его на Янтаре найти. Он тебе больше про Круглова поведает...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Спасибо. А что за Семёнов?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Ты досье что-ли собираешь? Он также работал в Х18, только я его имя позабыл... Ну неважно. Да и сомневаюсь, что он будет для тебя полезен. Наверняка он даже лаборатории не помнит.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Спасибо, это всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Я бы хотел ещё кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Здесь расположен Бар, и наша база. В Баре всегда есть новости, так что зайди туда. С Барменом поговори, он больше знает. Ну а база... Даже не знаю что сказать. Боремся мы со всеми вражескими группировками - Свободой, бандитами, наёмниками, Монолитом. Хотя честно, я тут монолитовца живого несколько лет не видел. А с прошлого года, как Меченый выжигатель Мозгов отключил - у Монолита вообще тяжёлые времена настали. Ото всех отбиваться приходится - начиная с армии и заканчивая мародёрами.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ладно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>А чего вы теперь с военными сотрудничаете?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Ну, после прошлогоднего дурдома, мы поняли, что надо что-то делать, объединяться как-то против общего врага.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>А про Исполнитель Желаний расскажи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Ну, мог бы я сказать что ничего не знаю... Но раз начал правду говорить - скажу всю. В прошлом году, после непродолжительного "спора" с монолитовцами на ЧАЭС, мы спустились в Саркофаг... И заметили, что кто-то прошёл там до нас. Единственные кто мог это сделать, кто были на это способны - Стрелок и Меченый. Мы слышали множество историй про этот камень, и его предназначение, и решили уничтожить его. Поверь мне, это было правильное решение. Потом мы зарыли его на Свалке. Точное местонахождение - секрет. Это всё. Не спрашивай об этом больше.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Ты знаешь Сидоровича?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Конечно. Торговец с Кордона, хороший мой друг. Он заходил недавно, по виду спешил очень, и вроде заходил ещё к Бармену, так что спроси и у него тоже.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Я ищу старые чертежи ЧАЭС, ты не знаешь, откуда начать поиск?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Хмм... Я помню те бумаги... Они хранились тут, в сейфе, на нашей базе, но кто-то их украл. Бандитов мы поймали через несколько минут после кражи, но бумаг при них не было, так что они видимо перепрятали их где-то неподалёку. Советую тебе обшарить все соседние развалины, может и найдёшь. Хотя мы не смогли...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Ты кто такой, чёрт возьми??? "Подкрепление"??? Где настоящая поддержка, а?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Так ты один! Очень смешно! Ладно, слушай. У нас проблемы, боец. Серьёзные. Группа спецназа ДЗ-32 пропала где-то в Припяти, по всей вероятности попала в окружение или засаду. Мы - единственные, кому удалось проскользнуть и сейчас мы пытаемся удержать это место. В придачу ко всему, ещё и радио сдохло... У тебя рация есть?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Товарищ командир, я лейтенант Прибой Слипченко. Я здесь, чтобы найти пропавшую группу спецназа. Что тут у вас происходит?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Погоди... Так ты и есть наши "дополнительные силы"?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Докладывает лейтенант Слипченко. У меня задание: найти пропавшую группу спецназа ДЗ-32. Какова обстановка?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Обстановка? Мы попали в засаду в Припяти, но большинству группы удалось прорваться. Мы ждали подкрепления, но похоже, нас спасать придётся тебе одному... Супермена прислали, понимаешь... Ладно, хоть рация у тебя есть, и то хорошо. Наши все сломаны.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Так точно! Моя рация работает, можете ей воспользоваться и вызвать подкрепление!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Дай-ка взглянуть... Чёрт!!! Точка сбора находится по другую сторону этой хреновой станции! Ты наша единственная надежда. Ты должен спуститься в саркофаг и попасть на другую сторону! Там должен быть вертолёт. Учти, внизу, по разведданным - полчища монолитовцев, так что путь нелёгкий. Ну, с Богом! Добудь нам вертолёт!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Есть добыть вертолёт!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Извини, брат. Нету аптечки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>На телах посмотри... У ребят из нашей группы должны... должны быть.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Помалу. Жить буду. Ёлки, до сих пор на бронежилет не накопил. А без него вглубь Зоны идти - дохлый номер.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ч-чёрт, хреново-то как... помираю...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Ты как, живой?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Уф-ф...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Ну, как ты?</text>
	</string>
</string_table>