<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>

	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>В Зоне выжил только один вид птиц - вороны. Другие пернатые не смогли перенести радиации и не научились избегать аномалий. Чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных возмущений, военные лётчики используют сложные детекторы, а вот секрет воронов скоро сведёт с ума орнитологов и биологов. Существует много теорий, объясняющих данный феномен; впрочем, все они сходятся на том, что причиной чуда является развитой мозг воронов, сумевший выработать сложнейшие рефлексы.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения - оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду - слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооруженного сталкера.</text>
	</string>
  <string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание ученных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>

	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Несмотря на название, псевдособаки произошли не от собак, а от волков. Дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание ученных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую сталкеры называют “плотью” - один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, "плоть" всеядна, поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на сталкера.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутации увеличенный глаз плоти приобрел ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти ученным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились, на облысевшей голове проявились пигментационные пятна и глубокие морщины. Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находится на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног.</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется ученными для изготовления ряда лекарств, самым распространенным из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кот-баюн</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Некоторые кошки, попавшие под влияние Зоны, выжили и обзавелись весьма опасными для сталкеров способностями. Агрессивны.</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_head_name">
		<text>Кошачья голова</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_head_descr">
		<text>Если вы убили кошака, можете отделить его голову, чтобы затем продать ее торговцам. Бедный котик!</text>
	</string>

	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>На самом деле данные животные не состоят в родстве со всем известными тушканами, хотя и весьма похожи на них. Указать вид, от которого произошли тушканы Зоны, пока не представляется возможным; можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными, скорее всего грызунами. Достигая до 40 сантиметров в холке, они значительно мобильнее, агрессивнее и прожорливее пустынного зверька. Обитают в основном в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся - от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать.</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_name">
		<text>Труп тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_descr">
		<text>Так, ничего особенного... дешёвый и легкий способ слегка перекусить - когда совсем уже есть нечего. На вкус - отнюдь не деликатес, кроме того, содержит радиациактивные осадки... Но это все-таки мясо. Хмм... стоит запивать водкой.</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>Зомби, гражданский</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Воздействие Выжигателя мозгов полностью разрушает структуру личности, оставляя только телесную оболочку. Побродив немного по Зоне, лишённые разума тела начинают превращаться в настоящих зомби. Из рефлексов у них остаются лишь самые примитивные, оружие и одежда скоро приходят в негодность. В результате зомби представляют собой не что иное, как медлительные полутрупы, для которых наличествуют лишь два эффективных раздражителя: еда и сон. Зомби совершенно неразборчивы в выборе пищи и питья, поэтому их тела буквально пропитаны радиацией и токсинами. Как правило, эти существа бесцельно бродят по Зоне или, словно трупы, валяются внутри заброшенных построек. Однако лишь только зомби почует близкое присутствие живого человека, он сразу же пытается атаковать. Умудрённые опытом сталкеры стараются обходить эти неуклюжие опустошённые оболочки.</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
	<text>Свойства тела зомби науке неизвестны. Вы можете внести свой вклад в развитие исследований, продав руку зомби учёным. По слухам, тела зомби изменены химически, это объясняет огромные дозы радиации, которые они могут выдержать.</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Зомби, гражданский-призрак</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Зомби-привидение отличается от обычного зомби лишь тем, что Воздействие Выжигателя мозгов полностью разрушило не только структуру личности, но и тело, поэтому зомби-приведение несколько более живуч по сравнению с обычным зомби.</text>
	</string>

	<string id="Fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Неизвестно, является ли это существо результатом экспериментов или мутаций среди людей, оставшихся в Зоне после второй катастрофы... Предположительно обладает зачаточными способностями к телепатии. Лицо похоже на человеческое. Параноидально осторожная тварь. Обычно прячет свою гипертрофированную конечность под плащом. Издалека напоминает сгорбившегося сталкера, пользуясь таким сходством чтобы подобраться поближе и усыпить внимание каким-нибудь простым вопросом или окликом. Как только сталкер поворачивается спиной, наносит удар гипертрофированной конечностью, против которого не устоит ни одна броня. В случае попадания сталкер обычно теряет сознание. Если подкормить это странное существо едой, то может поделиться информацией про Зону или рассказать интересную историю - например, сказку на ночь. Ест крыс, собак, плотей и иногда - людей. Может подкрадываться к спящим сталкерам, не боится огня.</text>
	</string>
	<string id="mutant_izlom_arm_name">
		<text>Рука Излома</text>
	</string>
	<string id="mutant_izlom_arm_descr">
		<text>Излом - наполовину мутировавшее создание Зоны, и его руки весьма сильны. За руку Излома ученые могут заплатить неплохие деньги - если вы доставите товар в хорошем состоянии.</text>
	</string>

	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Эти существа, судя по всему, некогда были людьми, хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. Снорки - это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно нюхая её, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные детали экипировки, что позволяет предположить в них пропавших без вести военных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа Снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка в отличие от человеческой содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки. Снимается только вместе с обувью.</text>
	</string>

	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Полулегендарный монстр - матёрые сталкеры описывают его как высокого сутулого гуманоида со множеством щупалец на месте рта. По их словам, с помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в шею живой жертвы, оно парализует свою добычу и высасывает её кровь; после такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное в кровососе - его способность становится невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых - и, судя по рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца Кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы, и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если ученым удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>

	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Около полутора метров в длину. Результат генетических экспериментов по программе У.Ж.А.З. - Универсальное Животное Абсолютный Защитник. Невероятно сильное, выносливое и быстрое животное; оно умеет прятаться, обходить противника и поражать его неожиданно. Дублированная система внутренних органов, в том числе нервной системы, позволяет легко переносить значительные повреждения. Регенерирует очень быстро. Практически не имеет естественных противников, даже в Зоне. Движения напоминают движения пантеры, скорость реакции значительно превосходит человеческую. Единственные серьёзные противники для Химеры - псевдогигант и кровосос.</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_eye_name">
		<text>Глаз Химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_eye_descr">
		<text>Эта часть монстра редко встречается в Зоне по причине сложности охоты на Химеру. Поэтому у торговцев ценится высоко, а среди ученых - еще выше.</text>
	</string>

	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей - вот что такое псевдогигант. Руконоги используются данным существом для передвижения и хватания жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива - псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости в прочности не уступают металлу. Головной мозг защищён толстейшим - около 100 миллиметров! - черепом; кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
	</string>

	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствуют легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_brain_name">
		<text>Мозги Полтергейста</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_brain_descr">
		<text>Крайне редкая и очень высоко ценящаяся в Зоне вещь. Служат доказательством того, что вы действительно смогли его завалить. Ученые готовы отдать много денег за этот товар - они пытаются изучать полтергейстов.</text>
	</string>

	<string id="Controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Редкий мутант, встречающийся близко к центру Зоны. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ. Матёрые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым бояться даже самые опытные сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_foot_name">
		<text>Нога контролёра</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_foot_descr">
		<text>Эта тварь имеет мощные пятки, торговцы делают из них набалдашники для ножей. Высоко ценится в Зоне среди кустарей, изготавливающих охотничьи ножи.</text>
	</string>

	<string id="Burer">
		<text>Карлик (бюрер)</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Злой грязный карлик. Живёт обычно под землёй. Чувствительные глаза позволяют отлично видеть в темноте. Любит устраивать ловушки на сталкеров и учёных в подземельях. Обычно заваливает все выходы большими тяжёлыми кусками мусора, арматуры и бетона. Мощные кисти рук позволяют карлику буквально разрывать жертву на части. Ненавидит слепых псов. Страдает от хронического невроза - вспыльчив, злобен, агрессивен, но при этом труслив и подл. Обладают хорошо развитыми способностями к телекинезу и отличной интуицией. Шестое чувство позволяет им предчувствовать опасность без визуального контакта, а телекинетические способности - поднимать в воздух и бросать огромные предметы. Его способнисти, интеллект и характер делают карлика одним из самых опасных противников в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука карлика</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Руки карлика содержат уйму полезных свойств, среди которых одним из наиболее существенных является способность противостоять радиации. Чем и как это достигается - науке неизвестно; они отторгают гамма-излучение, словно сделаны из толстого свинца. Можешь внести свой вклад в науку,	если добудешь для ученых руку карлика.</text>
	</string>

	<string id="Rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>

	<string id="RatWolf">
		<text>Крысиный Волк</text>
	</string>

	<string id="Tark">
		<text>Тарк</text>
	</string>

	<string id="mutant_extinct_description">
		<text>Неизвестный вид. Нет данных.</text>
	</string>

</string_table>
