<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="binoc_tutorial">
        <text>Когда возьмёшь снаряжение в доме в деревне, навести Сидоровича. местного торговца. Певрое задание несложное - пойти к Сидоровичу, взять у него кейс с документами, ознакомиться с ними. В этих докуметнах - сведения о дальнейших задачах. Ребята из деревни новичков наверняка дадут тебе машину для путешествия по Зоне. Пока ты ещё будешь в деревне, поговори с Фанатом, местным главой, и не забудь навестить блокпост номер два - под мостом. Там тебя ждёт майор Кузнецов.</text>
    </string>
    <string id="binocular">
        <text>Военный Блокпост</text>
    </string>
    <string id="crouch">
        <text>Выживание в Зоне</text>
    </string>
    <string id="crouch_down_tutorial">
        <text>Храни всю важную информацию в КПК. Если попадёшь в плен, уничтожь все сведения.</text>
    </string>
    <string id="crouch_tutorial">
        <text>Надеюсь, ты не забыл взять с собой оружие. Также следует помнить - по ночам в Зоне особенно опасно. По нашим данным, в Зоне повышена активность бандитских группировок, постарайся избегать с ними столкновений, если возможно. У тебя есть допуск во все области Зоны, и разрешение на просмотр всех секретных документов. Поговори с командиром Блокпоста. Он примет тебя в любое время. Можешь расспросить его про Зону, и о своём задании, но он занятой человек - не трать его время попусту. Также найди майора Кузнецова, он обычно бывает на посту под железнодорожными путями со своей группой... Потом навести Фаната, лидера лагеря новичков-сталкеров, он расскажет тебе всё, что ты спросишь.</text>
    </string>
    <string id="hide_weapon">
        <text>Выброс</text>
    </string>
    <string id="hide_weapon_tutorial">
        <text>При признаках скорого Выброса, найди укрытие как можно быстрее. На Кордоне лучшее укрытие - деревня. В ней есть много подвалов и погребов, они служат хорошей защитой от выброса. После этого феномена часто восстают из мёртвых трупы животных и людей, так что осторожне - вокруг могут появиться зомби. Для более подробной информации поговори с жителями деревни.</text>
    </string>
    <string id="jump">
        <text>Добро пожаловать</text>
    </string>
    <string id="jump_tutorial">
        <text>Итак, лейтенант Прибой, вы прибыли вовремя. Направляйесь к Военному Блокпосту, с 8:00 ваше задание началось. Первоочередная задача проста. Вам нужно исследоваь ЧАЭС и город Припять. Вам нужно собрать всю доступную информацию про организацию UHSF, ну а если вы встретите живых членов этой организации... В общем, вы в курсе, что с ними делать. Теперь всё в ваших руках. Задания из штаба вы будуте получать по мере продвижения вглубь Зоны. Приступайте.</text>
    </string>
    <string id="move_tutorial">
        <text>Типы движения.</text>
    </string>
    <string id="overload">
        <text>О Военных</text>
    </string>
    <string id="overload_tutorial">
        <text>Ты - военный, но здесь, в Зоне, всё происходит не так как за её пределами. Здесь нет правил и официально здесь нет людей... Так что армия станет твоей семьёй на всё время пребывания. Если хочешь остаться в живых, не ищи неприятностей и будь осторожен. В деревне постарайся добыть побольше сведений о Зоне. Но будь осторожен, солдат здесь не особенно любят. У тебя три основных связных - Сидорович, Бармен и профессор на Янтаре, но ты можешь расширять этот список по мере необходимости. Идите в деревню, там есть дом со всем необходимым снаряжением. Его должны охранять несколько солдат. После экипировки, идите к блокпосту майора Кузнецова.</text>
    </string>
    <string id="radiation">
        <text>Радиация</text>
    </string>
    <string id="radiation_tutorial">
        <text>Когда человек носит на поясе радиоактивный артефакт, или находится в зоне повышенной радиации, он начинает терять здоровье и страдать от лучевой болезни. Эти негативные эффекты могут быть сняты приёмом антирада или водки.</text>
    </string>
    <string id="relation">
        <text>Деревня на Кордоне</text>
    </string>
    <string id="relation_tutorial">
        <text>Как только дойдёшь до деревни, проверь свой дом и поговори с местными жителями. Может быть, лидер новичков или военные в деревне смогут быть полезными рассказчиками.</text>
    </string>
    <string id="sleep_tutorial">
        <text>Это неплохое место чтобы отдохнуть. Здесь можно переночевать, переждать выброс и так далее. Для сна используй спальный мешок, произведённый компанией АМК. В него встроен автоматический будильник, который разбудит тебя через определённое время. Спальный мешок от АМК - чудесная вещь. Иногда в нём даже снятся сны...</text>
    </string>
    <string id="sprint">
        <text>Твоя задача</text>
    </string>
    <string id="sprint_tutorial">
        <text>В Зоне множество групировок, но тебе, лейтенант, предстоит исследовать только одну - UHSF. Мы потеряли связь с нашими группами спецназа на Припяти и на ЧАЭС, выясни, что с ними случилось. Тебе придётся найти все существующие документы UHSF. Военные будут помогать тебе по мере продвижения в Зоне. Вторая твоя задача - найти всех выживших членов UHSF и нейтрализовать их. Многие из них уже давно исчезли, как Чокнутый. Его бывшие сослуживцы из Военных Сталкеров говорят, что он может быть мёртв, а может прятаться где-то в районах Припяти, ЧАЭС или Армейских Складов. Но он - не первичная цель. Первичными объектами являются Стрелок, Канихалос, Дезик и, возможно, Доктор!</text>
    </string>
    <string id="starvation_tutorial">
        <text>При попадании в очаг радиации принимай антирадиационные препараты. За неимением лучшего, можешь воспользоваться водкой. Но не злоупотребляй и не забывай закусывать!</text>
    </string>
    <string id="tutorial">
        <text>Инструктаж</text>
    </string>
    <string id="weakness">
        <text>Сбор информации</text>
    </string>
    <string id="weakness_tutorial">
        <text>Если найдёшь что-нибудь интересное - документы, артефакты или что-то ещё, возьми их с собой. Ниалучшие места для продажи ценных вещей - это деревня новичков на Кордоне, район Бара и также лагерь учёных на озере Янтарь.</text>
    </string>
    <string id="weapon">
        <text>Состояние оружия</text>
    </string>
    <string id="weapon_tutorial">
        <text>Все виды вооружения имеют параметр износа. Чем больше оружие изношено, там чаще оно заклинивает. В этом случае надо просто перезарядить оружие нажатием $$ACTION_wpn_reload$$. Изнашивается оружие не только при использовании - при попадании в кислоту или повреждении взрывной волной оружие может стать совершенно непригодным для использования.</text>
    </string>
    <string id="wound">
        <text>Информация про UHSF</text>
    </string>
    <string id="wound_tutorial">
        <text>Один из наших агентов разведки, (Агент 342) , прислал информацию про организацию UHSF. Мы перешлём её тебе как только она тебе понадобится. Выжившие члены группировки сейчас прячутся под прикрытием другой группировки на Армейских Складах. Прокрадись туда, убей их и забери всё, что представляет хоть какую-то ценность в плане информации. Они захватили нашего агента, так что наверняка знают всё, поэтому будут ждать тебя. Будь осторожен!</text>
    </string>
    <string id="pda_diary_tutorial">
        <text>Это КПК Агента 434. Если вы нашли его, значит, я мёртв. Пожалуйста, отдайте мой КПК в штаб-квартиру для дальнейшего изучения. Спасибо.</text>
    </string>
</string_table>