<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="item test1">
		<text>Это тестовый предмет</text>
	</string>
	<string id="item test2">
		<text>Ещё один тестовый предмет</text>
	</string>

	<string id="enc_vodka_water_name">
		<text>Чистая Вода</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_vodka_water">
		<text>Просто чистая вода с нормальной территории. Если ты не алкоголик - тебе она понравится, даже если на вкус она не ахти. Радиацию она не выведет, но восстановит самочувствие намного лучше, чем водка.</text>
	</string>

	<string id="enc_vodka_absolut_name">
		<text>Водка Абсолют</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_vodka_absolut">
		<text>Импортная водка. То еще дерьмо, хотя некоторые уже успели пережечь себе вкусовые рецепторы настолько, что даже она не вызывает отвращения.</text>
	</string>

	<string id="enc_vodka_nemiroff_name">
		<text>Водка Немирофф</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_vodka_nemiroff">
		<text>Импортна водка для снобствующих алкоголиков. Знаменита своим долго удерживающимся послевкусием, которое особенно ощущается окружающими в виде характерного перегара.</text>
	</string>

	<string id="enc_vodka_smirnoff_name">
		<text>Водка Смирнофф</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_vodka_smirnoff">
		<text>Импортная водка. Ареал разброса ее бутылок ограничен хорошо обжитой местностью - почти ни один сталкер, потребляющий эту водку, не смог зайти сколь-нибудь далеко вглубь настоящей Зоны.</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_explosive_mobiltank_name">
		<text>Канистра с бензином</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_explosive_mobiltank_desc">
		<text>Зеленая металлическая канистра. Если закончился бензин, она выручит.</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_explosive_barrel_name">
		<text>Бочка с топливом</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_explosive_barrel_desc">
		<text>Старая красная бочка с топливом.</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_explosive_tank_name">
		<text>Динамит</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_explosive_tank_desc">
		<text>Небольшая взрывчатая вещица. Положи ее куда-нибудь, спрячься подальше и подстрели... Полезна против всяческих тварей, не исключая из числа оных, естественно, и тех, кто держит в руках оружие.</text>
	</string>	
	<string id="item_wpn_explosive_fuelcan_name">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_explosive_fuelcan_desc">
		<text>Канистра с бензином</text>
	</string>
	<string id="item_mil_scientist_flash_name">
		<text>Флешка учёного</text>
	</string>
	<string id="item_mil_scientist_flash_desc">
		<text>Боже мой! Военный вертолёт, который летел прикрыть нас, разбился! Где-то на Армейских Складах, кажется... Проклятые свободовцы... Негодяи! Теперь нам тяжко придётся. Монолитовцы окружают... Пожоже, нам конец. Может, кто-нибудь всё же придёт на помощь? Проклятье, моё радио сломано, все товарищи погибли, а в одиночку из этого мерзкого Леса не выбраться... Я слышу странные голоса... Они не похожи на голоса бойцов Монолита... И вообще на человеческие. Но зато ОН у меня!!! Я нашёл его, тот самый артефакт! Боже, как он прекрасен...</text>
	</string>	
	<string id="item_mil_convoy_report_name">
		<text>Отчёт военной группы</text>
	</string>
	<string id="item_mil_convoy_report_desc">
		<text>Операция "Сопровождение". День 1\nОпять я пьян... Чёртова Зона! Ладно, без нервов. Напишу чёртов отчёт завтра. Не до него сейчас - с ног валюсь.\n\nОперация "Сопровождение". День 2\nК чертям всё это. Нету у меня времени писать ежедневные отчёты. Их всё равно никто не читает. Так какого хрена?! Вкратце опишу ситуацию, и хватит: яйцеголовые чего-то нарыли в Рыжем Лесу, чего-то про UHSF и другую "совершенно секретную" хрень, поэтому не придумали ничего лучше, чем самим туда отправиться, а поскольку наша разведка заметила усиление активности отрядов Монолита в этом районе... Короче, поэтому мы здесь.\n\nОперация "Прикрытие". День 3\nОдин из учёных сказал что-то про число "X=3", вроде это недостающая часть какого-то кода. Ничего особенного, но я запомнил, так, на всякий случай...\n\nОперация "Прикрытие". День 4\nТвою мать! Кажется, вот и всё. Всем, кто слышит! Нужна срочная помощь! Вызываю подкрепление!! Вертолёт учёных разбился где-то в Рыжем лесу, мы идём к северу... Чёрт возьми, что за звук?\n</text>
	</string>
	<string id="item_pda_tiran_name">
		<text>КПК члена UHSF</text>
	</string>
	<string id="item_pda_tiran_desc">
		<text>КПК бывшего члена UHSF. Содержит важную зашифрованную информацию! Лучше сохранить его у себя для дальнейшего изучения.</text>
	</string>
	<string id="item_pda_lucky_name">
		<text>КПК командира наёмников</text>
	</string>
	<string id="item_pda_lucky_desc">
		<text>КПК командира наёмников. Сохраню у себя, чтобы позже разобраться с информацией.</text>
	</string>
	<string id="item_gar_stalker_uhsf_info_name">
		<text>Флешка военного агента</text>
	</string>
	<string id="item_gar_stalker_uhsf_info_desc">
		<text>Я украл важную информацию из штаба UHSF, но я близок к провалу. Я чуть не умер там, а тут ещё эти бандиты... Надеюсь, кто-нибудь мне поможет. На Армейских складах видел, как разбился военный вертолёт. Боже, бедные парни... Чёртова Зона, когда же ты нажрёшься???</text>
	</string>
	<!-- barin end -->
	<string id="item_case_esc_desc">
		<text>Итак, начнём. Для начала, есть вот этот здоровый металлический кейс с документами, для работы здесь, в Зоне\n Есть также немного снаряжения - пригодится. А, вот ещё допуск высшего уровня - хорошо, можно пройти в любую часть Зоны. А это что? Старые бумаги? Надо проверить. Кое-что о моём задании. Здесь информация про членов UHSF.\n Они, судя по записям, работали над чем-то отвратительным, но для установления истины надо бы найти недостающие части... Похоже, на Украине действовала секретная организация UHSF. Есть сведения о биологических экспериментах, диаграммы какие-то... Ладно, пора исследовать местность и допрашивать людей.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-pda1">
		<text>Во время выполнения различных заданий, вы обнаружите множество разных объектов, таких как КПК. Некоторые из них будут очень полезны для вашей миссии, и вы также можете их продать местным торговцам по неплохой цене. Свой собственный КПК продать нельзя!</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Замысловатое электронное устройство, разработанное организацией UHSF. Довольно странная конструкция, но похоже, отличная электронная отмычка. Однако, некоторые особенности устройства заставляют сделать вывод, что оно предназначено для вскрытия одной-единстванной электронной охранной системы, по принципу "ключ-замок". На задней стороне есть надпись: Разработано в ВЛ UHSF в 1985 году. ВЛ... Военная Лаборатория? По слухам, есть такая под ЧАЭС. Интересно, для чего эта штука?</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Некое устройство</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_desc">
		<text>Это КПК, а также широкополосный сканер. Может засекать пси-излучение и 4 вида аномалий, так что стоит повесить его на пояс. Многие старые члены UHSF использовали это устройство для обнаружения пси-излучения в Рыжем Лесу и на Янтаре. Похоже, в этой штуке содержится какой-то материал о UHSF, но у меня недостаточно подготовки в биологии, чтобы в нем разобраться... Стоп! Нацарапан какой-то код на корпусе: 022138. Сохраню-ка я его для дальнейшего исследования.</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_name">
		<text>Специальный КПК с детектором</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Чтож, бумаги грязные, мятые и старые, но всё ещё читаемые:\n Несколько совершенно секретных фотографий и документов...из UHSF и их штаб-квар... в Мёртвом Городе. Нписано Стрелком и его вторым помощни.... Дезика Лохнара - нет данных - лидера UHSF. Российское правительство... решение закрыть Мёртвый Город после поимки Дезика "Дезодора" Лохнара и его ассистента Канихалоса.... - (Позже они сбежали, и сейчас, вероятно, прячутся где-то на территории Зоны) - \n По данны....кументов, Украински... отряд спецназа, "Беркут", наш....из в забр...ной гостинице в Припяти. Эта гостиница была местом встреч членов организации, своего рода "явочной квартирой", согласно документам, трое из старых членов организации бежали до облавы, и рпячутся где-то в Зоне. Это Чокнутый, Стрелок и Призрак... бывшие ... отряда спе...раций Военного Корпуса...похоже, не являлись лидерами организации, выполняя лишь функции охраны и сопровождения... \n Да, некоторых частей явно не хватает.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Документы из лаборатории X16</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>Старые рукописи в пластиковой папке. Кажется, может раскрыть кое-что об организации UHSF:\n Здесь сказано, что организ....ция была осно....на в 1982, её члены жертвовали деньги.... на постройку больницы....школы в растущей Припяти. Цель организации - это исследования.... атомной энергии и её влияния на ноосферу...акже эксперименты.....живыми человеческими объектами.... После успешного получени....мых настоящих зомби в лаборатории Х18, возле заброшенной деревни... \nДа, большой части не хватает. Последняя страница документа содержит кое-какие данные о произошедншей аварии в Х18. \n После взрыва на ЧАЭС имени Ленина, как такое возможно? \n Упоминается несколько профессоров, Круглов и Са...ов, кажется, стёрто... кодовое имя "Доктор" - они работали на ЧАЭС до аварии - а также военные, генерал Воронин и некто Чокнутый...как мне известно, Воронин сейчас в Долге, а Чокнутый то ли в Припяти, то ли в Мёртвом городе, на него какие-то "призраки" охотятся... Кличка ему, похоже, не зря дана... Надо поговорить с Ворониным. Может он или кто ещё смогут рассказать недостающие куски этой истории, ну или хоть дадут направления дальнейших поисков.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p1_name">
		<text>Документы организации UHSF</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p2_name">
		<text>Документы организации UHSF из X18, часть 2</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p3_name">
		<text>Документы организации UHSF из X18, часть 3</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p4_name">
		<text>Документы Мёртвого Города №2</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p5_name">
		<text>Документы из X18, часть 5</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Ага, кажется понял! Эти документы крайне полезны для моего расследования. Тут счета, заказы, банковские номера счетов организации UHSF. Этот документ подписан Призраком, членом UHSF, ну-ка посмотрим...\n Их база в Мёртвом Городе была атакована наёмниками, но не обычными - похоже, этих наняло правительство... И кажется, у UHSF были неплохие связи с Монолитом... Да уж. А, вот оно. Монолит поставлял тела мёртвых сталкеров для экспериментов с севера Зоны. Так что они совершенно точно проводили эксперименты над мёртвыми... Надо же! Среди них встречались и живые!.. Ага, вот - пораженные радиацией и аномальными воздействиями.\n Кроме того, он еще проводили медицинские эксперименты с животными. Грызуны, собаки, домашний скот... ..Но после аварии на Х18, контроль над исследованиями был потерян, персонал эвакуирован, а вход опечатан... Они продолжили исследования в других лабораториях; X16, X10, и Военной Лаборатории. Но откуда у них было столько денег? М-да, очень уместный вопрос...</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Документы из гостиницы Припяти</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_desc">
		<text>Тяжёлый деревянный ящик с надписью "врывоопасно" на нескольких языках</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_name">
		<text>Динамит</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_desc">
		<text>Флешка - отличный способ передачи информации. Вставляем в КПК... Ждём... Отлично, посмотрим, что это нам досталось.\nЗадания, миссии, описания местности... и так далее... Опа, этот парень работал в Военной Лабораории?!.. Так, именно это я и искал. Он был там охранником в 1983-85 годах. Также он мог войти туда в любое время, в записи сказано, что у него было какое-то специальное устройство для этого, но он его проиграл в покер в Баре в 1997 году... Урод. Согласно этим данным, UHSF забросило Военную Лабораторию ДО аварии на ЧАЭС в 1986 году... В тот же день, но за десять часов до аварии. Этого беднягу оставили там одного, похоже просто забыли. Он упоминает код от лаборатории Х10 в Рыжем Лесу. Он бывал там с 1982 по 1984, эта дверь - старый заброшенный путь в недра Х10. Он спрятал кое-какие документы от военных в 1987, поскольку эта часть лаборатории была заброшена, и никто не мог туда проникнуть... Хм... а про сам код ни слова! Тут еще есть какая-то папка с закрытым доступом. Может, в ней данные о координатах этой двери? Что ж, найти её мне надо в любом случае. \n Надо сохранить эту флешку у себя, вдруг понадобится.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_name">
		<text>Флешка Чокнутого</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_desc">
		<text>Тут его биография... Он жил в деревне возле завода Росток. Работал на UHSF до 1996, но потом решил уволиться. Его сын, Стрелок, исчез в 2010. Он попытался пойти за ним в Центр Зоны, но был схвачен наёмниками, его держали в Мёртвом Городе... Они снова встречались, но Стрелок к тому моменту успел начисто потерять память и не узнал его.\n\nТак... Фото, документы...\nВот бумаги из Х10:\nОни закодировали входную дверь и дали новый код только Круглову.\n Похоже, надо искать эти бумаги. Круглов работал на Янтаре, так что надо поискать там.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_name">
		<text>Флешка Доктора</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_desc">
		<text>Личные данные помощника главы UHSF. Биография, семейные фотографии... Надо изучить получше. Пока просто сохраню.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_name">
		<text>Флешка Канихалоса</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_desc">
		<text>Личные данные одного из членов UHSF, по имени Стрелок. Также есть кое-что про Призрака, Доктора, Чокнутого, также Дезика. Есть отчёты об экспериментах с фотографиями. Отлично, именно это я искал. С этим можно и в штаб сообщить об успехе, только вот радио не работает тут. Ладно, пойду в Бар, попрощу там помощи со связью...</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_name">
		<text>Флешка Стрелка</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_desc">
		<text>Ключ к лаборатории Х18</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_name">
		<text>Электронный ключ Дезика Лохнара к подземельям лаборатории Х18</text>
	</string>
	<string id="item_krot_flash">
		<text>Флешка Крота</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Огнеупорный кейс с документами UHSF. Нужен специальный шифр для прочтения. Пока понятны лишь имена... Призрак и Стрелок. Чтож, пора собирать информацию про Призрака.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Документы UHSF №2</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_name">
		<text>Документы с блокпоста для Прибоя</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип пси-защиты. Не прошел калибровку</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_name">
		<text>Ненастроенный пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_desc">
		<text>Откалиброванный шлем пси-защиты. Лаборатория Х16 была закрыта в октябре 1985, и защищена пси-излучателем, никто не мог туда попасть и остаться в живых. Я слышал, что какой-то сталкер отключал пси-установки на Янтаре и в Рыжем Лесу, но монолитовцы всё ещё пытаются захватить эти объекты...</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_name">
		<text>Настроенный пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="item_doc_sid_name">
		<text>Послание от Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="item_doc_sid_desc">
		<text>Так. Вместо торговца нашёл сообщение от него:\nПривет, Прибой. Знаю, надо было дождаться тебя, но мне срочно надо найти этого Стрелка. Он мне кое-что задолжал, хе-хе... Я знаю, ты тоже его ищещь, прямо смешно - всем этот парень нужен. В прошлом году его разыскивал один чудак, я назвал его Меченым. Очень хотел Стрелка найти и убить - уж не знаю за что... Надеюсь, что он его всё же не нашёл. Кейс, который мне передали для тебя военные, я спрятал в деревне, в доме неподалёку от моего бункера. Это дом с заколоченной дверью, там поищи. Коричневый такой кейс, типа дипломата. Знаю, нам надо как-то выйти на связь - попробую тебя найти по рации через КПК, да и ты попробуй. До встречи на Севере. Сидорович.\nPS: Запомни - сталкеры не враги тебе, но и не друзья, военные тут не в почёте, особенно после зачисток в прошлом году. Всё.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_secret_name">
		<text>Документы UHSF №1</text>
	</string>
	<string id="item_doc_secret_desc">
		<text>Документы UHSF категории "совершенно секретно". Это заголовок. Ну, посмотрим!.. 17-го февраля лаборатории Х16 на Янтаре понад...лись новые тела сталкеров, но не ...твые. Им нужны были живые. После этого запроса Дезодора, Монолит, с помощью Чокнутого... ...ревозил тела мёртвых и... "больных но живых" в лабораторию - местное выражение - на грузовиках смерти...</text>
	</string>
	<string id="item_npp_build_name">
		<text>Чертежи ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="item_npp_build_desc">
		<text>Папка с документами и чертежами ЧАЭС имени В.И.Ленина. Содержит отчёты о строительной проверке от 21.02.1979. Говорится о нехватке материалов... не относится к моему расследованию... Стоп! Есть также чертежи Военной Лаборатории в ЧАЭС! Значит, она существовала до 1979 года. Надо добыть подробные сведения.</text>
	</string>
	<string id="item_npp_crash1_name">
		<text>Авария на ЧАЭС №1</text>
	</string>	
	<string id="item_npp_crash1_desc">
		<text>26 апреля, 1986 года, произошла авария на 4-м энергоблоке Чернобыльской АЭС, (Украина, СССР). Авария привела к взрыву, уничтожению реактора и выбросу в окружающую среду огромного количества радиоактивных материалов. Для ликвидаци пожара и дальнейшего распространения продуктов горения, с воздуха на реактор были распылены порошок бора и песок. Также, как мера предосторожности, был создан бетонный "саркофаг" на реакторе, назначение которого - не допустить распространения радиоактивных компонентов.</text>
	</string>
	<string id="item_npp_crash2_name">
		<text>Авария на ЧАЭС №2</text>
	</string>
	<string id="item_npp_crash2_desc">
		<text>Принятые меры по уменьшению радиоактивного загрязнения на ЧАЭС и вокруг неё включали в себя вырубку и сжигание хвойного леса вокруг станции на площади радиусом около 1 км. Советские учёные-атомщики представили доклад об аварии в Международном Агентстве по Атомной Энергии(МАГАТЭ) во время встречи в Вене (Австрия). После аварии, доступ в 30-ти километровую зону вокруг станции был закрыт для всех, кроме официальных групп исследователей, а также для команд эвакуаторов незаражённой техники.</text>
	</string>
	<string id="item_npp_crash3_name">
		<text>Авария на ЧАЭС №3</text>
	</string>
	<string id="item_npp_crash3_desc">
		<text>В 1:23:40 была начата процедура глушения реактора, возвращения на место всех стержней графита, включая запасные, которые были извлечены ранее. Неясно, было ли это сделано как экстренная мера, или как обычный метод остановки реактора при завершении эксперимента (реактор должен был быть остановлен как раз в это время). Обычно подобные действия проводятся как мера по предотвращению неконтролируемого роста мощности выделяемой энергии реактором. С другой стороны, анатолий Дятлов, главный инженер на ЧАЭС в момент аварии... не хватает части записи...</text>
	</string>
	<string id="item_che_mutat1_name">
		<text>Отчёт о мутациях №1</text>
	</string>
	<string id="item_che_mutat1_desc">
		<text>Неожиданно высокая частота мутаций, обнаруженная после исследования ДНК, означает, по словам исследователей, что те люди, которые работали в этой области некоторое время, подвержены опасности рождения генетически изменённых детей. Это будет серьёзным обвинением атомной промышленности, которая отрицает возможность вредного воздействия своих предприятий на рабочих. Теория позже была развита группой учёных Университета Массачусетса как причина развития лейкемии, но не получила широкого распространения.</text>
	</string>
	<string id="item_che_mutat2_name">
		<text>Отчёт о мутациях №2</text>
	</string>
	<string id="item_che_mutat2_desc">
		<text>Новые исследования доказывают, что радиация, возникшая после аварии на ЧАЭС, повлияли на репродуктивные способности мужчин, приведя к генетическим изменениям среди их детей. Ни у одного из этих детей не было найдено внешних проявлений мутации, поскольку изменения на уровне генов были минимальными, но отдалённые последствия неизвестны до сих пор. Три группы учёных, из Института Эволюции и  Национального Центра по Наблюдению за Новообразованиями Купат Холим, из Хайфы (Израиль), а также группа из Исследовательского Центра Радиологической Медицины Украины обследованли детей, чьи родители участвовали в ликвидации последствий аварии на ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="item_che_mutat3_name">
		<text>Отчёт о мутациях №3</text>
	</string>
	<string id="item_che_mutat3_desc">
		<text>Были проверены семьи, где один ребёнок был рождён до аварии и один - после, контрольными группами были семьи, жившие в районах, не поражённых радиацией. Увеличение мутаций в семьях, где родители подверглись действию ионизирующего облучения, было "значительно выражено" - говорится в документе. Изменения могут увеличить риск дальнейших мутаций и возникновения раковых заболеваний у следующих поколений. Хорошая новость заключалась в том, что мутации у детей, рождённых после аварии, уменьшались в зависимости от времени, которое отец провёл в чистой окружающей среде - чем дольше, тем меньше риск мутации.</text>
	</string>
	<string id="item_kgb_secret_name">
		<text>Секретный документ КГБ Ф-24</text>
	</string>
	<string id="item_kgb_secret_desc">
		<text>...несколько документов - датированы с 1971 по 1988 годы - включая доклад 1984 года, который ясно говорит о технологических нарушениях в реакторах четвёртого и третьего энергоблоков, а также о крайне низком качестве оборудования, поставляемого одной из югославских фирм.\n Есть также краткие сведения о нештетной ситуации на станции в 1982 году, когда был незначительный выброс радиоактивных веществ. Взрыв 26 апреля 1986 года привёл к выбросу в 100 раз большего количества загрязняющих веществ, чем атомные бомбы, сброшенные на Хиросиму и Нагасаки вместе взятые. Документ содержит доклады КГБ правительству СССР о систематических нарушениях требований безопасности при строительстве ЧАЭС с 1976 по 1979 годы. Также присутствует доклад КГБ, посланный в Москву в день взрыва, в котором начальник КГБ Украины генерал Муха утверждает, что его ведомство "взяло контроль над ситуацией и окружило прилегающую территорию". Муха продолжает: "практически всё население Припяти (около 44500 человек) было полностью эвакуировано к 28 апреля". После аварии, ЧАЭС всё ещё была открытой на протяжении более 10 лет, и окончательно остановлена была в декабре 2000 года.</text>
	</string>
	<string id="item_cit_documents_name">
		<text>Документы Мёртвого Города №1</text>
	</string>
	<string id="item_cit_documents_desc">
		<text>...Мёртвый Город находится в 10 км от района Армейских Складов. Так, вот его карта. После атаки наёмников город был разделён на 2 части... Они установили свой лагерь в нём...Понятно, ещё один заброшенный город, как Припять. И организация UHSF также располагалась в Мёртвом Городе... После атаки наёмников все документы UHSF были вынесены уцелевшими членами организации, и спрятаны по всей Зоне. Надо их найти. Мне кажется, Сидорович навестит Мёртвый Город... Надо его перехватить на пути туда. Может, я узнаю где Чокнутый, и как его найти, даже если он сам торчит в Мёртвом Городе? Надо идти на Армейские Склады...</text>
	</string>
	<string id="item_hand_radio_mil_name">
		<text>Прибой Слипченко. Личные данные.</text>
	</string>
	<string id="item_hand_radio_mil_desc">
		<text>Это ваша личная информационная ячейка. Она пуленепробиваемая, водо- и огнеупорная. С ней вы можете пройти во все закрытые области Зоны, и если вдруг умрёте, военный опознают ваше тело по ней. Берегите её!</text>
	</string>
	<string id="item_sid_letter_ltp_name">
		<text>Письмо от Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="item_sid_letter_ltp_desc">
		<text>Привет, Прибой. Я ждал тебя здесь, но со мной связался профессор с Янтаря, и надо срочно идти туда... Я собрал кое-какие сведения про дом Призрака на Армейских Складах. Профессор и я пойдём туда чтобы найти сведения о Стрелке. Так что как только будут результаты, я тебе всё расскажу. До скорой встречи. Сидорович.</text>
	</string>
	<string id="item_ghost_doc_uhsf_name">
		<text>Записи Призрака, 2009 год</text>
	</string>
	<string id="item_ghost_doc_uhsf_desc">
		<text>Я Сергей Веслов, "Призрак". Родился 26 мая 1947 года в этой деревне. После окончания школы, я познакомился с Игорем Велоседовым, известным как "Стрелок", и мы вступили в организацию UHSF. Им нужны были сотрудники, и платили они хорошо.\n Сначала, я был водителем грузовика. Я перевозил тела мёртвых жителей деревень в лабораорию Х18, для экспериментов. Там создавалось что-то ужасное. В 1985 году, я и Стрелок начали работать в Х10. В 1986 году, как раз до аварии на ЧАЭС, начальник приказал нам отправляться на юг. После аварии, мы начали своё собственное дело. Вскоре мы повстречали парня по прозвищу Чокнутый, который снабжал нас оружием и боеприпасами. Он объяснял свои действия тем, что "вскоре, это место будет кишеть идиотами, ищущими приключений, и мы здорово разбогатеем, продавая им оружие и снаряжение". Он говорил, что у него огромные связи в Москве, и не с мафией, как мы подумали вначале, а с военными. Стрелок затем отправился на Север, где встретил Доктора, а поговорив с ним, он выяснил кое-какие секреты UHSF. В 1990 UHSF закрыла лабораторию Х10, и ту что была на Янтаре - тоже. Мы стали бесполезны для организации... Было два варианта на выбор. Или полное стирание памяти и перебрасывание в Киев, или нас бы просто убили.\n Мы прятались в этой деревне 3 года. Потом исчез Чокнутый. В 2008, Стрелок решил вернуться в Припять и найти нашего старого знакомого - Клыка. Я не видел его с того дня... Не знаю, что мне делать. Надо выбираться. Стрелок обещал, что вернётся за этим проклятым ключом от Военной Лаборатории. Он хочет проникнуть туда, уж не знаю зачем.\n Но я не могу ждать дольше. Закрою этот тайник, и оставлю ключ для него. А сам пойду на Север Зоны, за ним...</text>
	</string>
	<string id="item_sid_doc_last_name">
		<text>Записи Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="item_sid_doc_last_desc">
		<text>Чёрт возьми... Слабость во всём теле, кажется, мне конец. Меня зовут Сидорович, и наверное, когда вы найдёте это письмо, тело моё будет вряд ли пригодно для опознания... Я подхватил какой-то вирус в лаборатории Х16, когда я и профессор Круглов спустились туда за необходимой информацией. Его убили зомби, я побежал назад, и тут... Я нашёл эту чёртову коробку на полу... Лучше бы я её просто не заметил. Теперь я инфицирован каким-то неизвестным вирусом, Семёнов посоветовал пойти в старый дом профессора Вильгельма, но я там не нашёл ничего полезного, только старая потрёпанная книга валялась на полу в соседнем доме недалеко отсюда. Я один, и похоже, умираю. Скоро от меня останется только скелет, Боже мой... Если кто-то найдёт меня и эти записи, прошу вас, отдайте их лейтенанту Прибою Шухарту. Я прикреплю несколько секретных документов к письму. Они ему понадобятся! Твою мать, я и представить не мог, что они тут разрабатывали вирусы... Где эта скотина запрятала антидот??? Мне надо бы пойти на Янтарь и поговорить с профессором, но его кажется ограбили на прошлой неделе, и антидот забрали тоже, и бесплатно они его не дадут, а столько денег, сколько он стоит, у меня сейчас нет.... А, хрен с ним, всё равно мне осталась пара минут. Думаю, стоит подождать ещё немного. У меня есть пистолет, но я не хочу использовать его... Пока еще не хочу...</text>
	</string>
	<string id="item_doc_uhsf_secrets_name">
		<text>Профессор Круглов. Генетика.</text>
	</string>
	<!-- barin: changed code from 579781X (x=2) to 781597XY (valid code: 78159738 where x=3 y=6) -->
	<string id="item_doc_uhsf_secrets_desc">
		<text>Ну, вот и она - книга, которую разыскивали Сидорович и Круглов... Надо сохранить её для дальнейшего изучения. Она содержит кучу интересных сведений о генетических исследованиях из Х18 и Х16, а также отчёт о работе в Х16, где они пробовали достичь эффекта, аналогичного действию пси-излучателя, но под влиянием бактерии... Есть даже записи из Х10... Круглов сказал, он спрятал документы с кодом от лаборатории Х18 в Рыжем Лесу, вот пароль от секретного тайника: "781597xx" два последних знака отсутствуют... надо их отыскать!</text>
	</string>
	<string id="item_gar_uhsf_doc_name">
		<text>Доклад об аварии UHSF</text>
	</string>
	<string id="item_gar_uhsf_doc_desc">
		<text>Содержит отчёт об аварии в лаборатории Х18 в Тёмной Долине, под зданием заброшенного завода. Тут говорится, что вовремя одного из тестов нового биологического оружия, эксперимент вышел из-под контроля, произошёл взрыв, сотрудники превратились в зомби в течении нескольких часов, поэтому UHSF закрыла и законсервировала лабораторию... Также есть полный список сотрудников, и важные сведения о самом эксперименте.\n\nАга... похоже, в прошлом году Меченый открыл лабораторию... Надеюсь, вируса сейчас там нет, я слышал, он гибнет при долгом нахождении в кислородной атмосфере...Надо туда идти. Я слышал, что в прошлом году лабораторию снова закрыли. Надо найти новые коды доступа.</text>
	</string>
	<string id="item_x18_lab_second_code_name">
		<text>Код лаборатории Х18 №2</text>
	</string>
	<string id="item_x18_lab_second_code_desc">
		<text>После несчастного случая, мы закрыли лабораторию снова и установили новый код. У нас не было времени обследовать лабораторию, так как правительство настаивало на скорейшем закрытии. Всем членам UHSF: новый код - 86195. Код на вторую дверь устанавливал Владимир Юродин, главный инженер... Насколько я знаю, он жил недалеко от Ростка. Надо проверить его дом. Чёрт, кажется что всё, кого я ищу, живут в этой проклятой деревне!</text>
	</string>
    <string id="item_x18_code_lost_name">
		<text>Новый код лаборатории X18</text>
	</string>
	<string id="item_x18_code_lost_desc">
		<text>Я Владимир Юродин. Я был главным инженером в лаборатории Х18 организации UHSF. После аварии, кодовое название B47-A, мы приняли решение закрыть лабораторию снова и изменить коды. Моя жена спрятала код, в секретном месте на ЧАЭС.</text>
	</string>
    <string id="item_x18_code_found_name">
		<text>Код доступа в лабораторию X18</text>
	</string>
	<string id="item_x18_code_found_desc">
		<text>Новый код доступа в лабораторию Х18 - 18746</text>
	</string>
    <string id="item_pda_dezodor_name">
		<text>КПК Дезика Лохнара</text>
	</string>
	<string id="item_pda_dezodor_desc">
		<text>Записи исследований: \n Зомби - мёртвое тело, возвращённое к жизни заклинанием (вуду, некромантия), вирусом или мутагеном, обладающее лишь основными свойствами живого организма, такими, как движение. \n Они практически не имеют интеллекта, однако способны демонстрировать "привычное поведение", усвоенное из своего прижизненного опыта. \n Зомби часто путают с монстрами из фильмов ужасов. Однако монстры обладают некоторой свободой воли, и могут совершать осмысленные действия. Некоторые зомби совершают действия, похожие на осмысленные, но полное отсутствие у них собственного разума и души делают их подобием механических роботов.\n Ещё одно доказательство их полной мозговой дисфункции, безвольности и несамостоятельности в поступках - это выражение их лиц. У зомби базвольные, лишённые всякого выражения лица, которые приходят в движение лишь в моменты приёма пищи. Они неспособны разговаривать, но иногда производят членораздельные звуки. Одежда обычно не заботит зомби, они носят то, что осталось на них от момента смерти и воскрешения. \n Хотя они уязвимы для физического воздействия, зомби могут выдержать значительные повреждения, включая отрывы конечностей. без утраты способности двигаться и жить. Отрыв ног обездвижит зомби, однако он всё ещё будет продолжать жить. Интересно, что обезглавливание приведёт к полной смерти тела, но голова некоторое время всё ещё будет "живой". \n Конец записи. \n \n Да уж... Тут фотография странного места... И надпись на ней, какой-то код: 19750208. Наверно, пригодится, так что сохраню.</text>
	<!-- 4615 -->
	</string>
	<string id="device_flashlight_name">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="device_flashlight_desc">
		<text>Обычный черный походной фонарик на вечных батарейках из фрагментов "Вспышки", незаменимая вещь в Зоне, но привлекает внимание и занимает одну руку.</text>
	</string>
</string_table>