<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Vehicles">
		<text>Транспорт</text>
	</string>
	<string id="gaz">
		<text>ЗИЛ-130</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_gaz">
		<text>Грузовой автомобиль повышенной проходимости Московского автозавода имени Лихачёва. Неприхотливый, как тапок, советский грузовик. Чуть менее брутален, чем Урал... и КрАЗ... и МЗКТ. И более брутален, чем УАЗ. Там, где прошёл ЗИЛ, УАЗам делать совсем нечего. На таком "грузовике смерти" рассекал по зоне сам Меченый.</text>
	</string>
	<string id="zil-131">
		<text>ЗИЛ-131</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_zil-131">
		<text>Неприхотливый, как кирпич, советский грузовик. Значительная часть этих машин производилась для Советской Армии. На базе шасси ЗИЛ-131 было построено множество модификаций: были установлены системы залпового огня, походные ремонтные мастерские или бочки с топливом, а также лесовозы, скотовозы, людовозы, молоковозы, говновозы и прочие -возы. После распада СССР автомобили стали массово выкупать коммерсы для своих коммерских нужд. Практичен настолько, что используется и наши дни.</text>
	</string>
	<string id="niva">
		<text>ВАЗ-2121 "Нива"</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_niva">
		<text>Отечественный автомобиль повышенной проходимости, созданный в середине 70-х на базе агрегатов "ВАЗ-2106" для замеса неглубоких говн. Первый в мире крупносерийный представитель класса недоджипов-кроссоверов. Тем не менее, вполне способен на многое. Чинится кувалдой в коровнике с помощью мата и синей изоленты.. Армейский вариант от серийного образца отличается военной раскраской, дающей +100 к крутости водителя. Опыт боевых столкновений на Украине показал, что "Нива" старой модификации 2121 способна загнать по говнам танк Т64Б.</text>
	</string>
 	<string id="btr-70">
		<text>БТР-70</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_btr-70">
		<text>Бронетранспортёр. Из любых пяти предметов, созданных отечественным производителем, можно собрать автомат Калашникова, а из любых 3-х российских автомобилей - БТР. Танк на колёсах, вундервафля и вообще... Не только ездит, но и плавает и не тонет. Одно лишь огорчает: некий сталкер навострился ножом по колесам взрывать эту чудесную шайтан-машину.</text>
	</string>
	<string id="mi-24">
		<text>Вертолёт МИ-24</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_mi-24">
		<text>Советский тяжелый десантно-штурмовой вертолёт. Заслуженно считается лучшим военным вертолётом 20 века. Здоровенный бронированный птеродактиль, весь увешанный оружием. Суров, бронирован и живуч, но не очень маневренен. Благодаря характерному звуку винта и суровому внешнему виду вертолёт способен оказывать довление на психику - это единственный вертолёт, при виде которого хочется прижаться к земле и не отсвечивать.</text>
	</string>
 	<string id="zaporozh">
		<text>ЗАЗ-968М</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh">
		<text>Небольшой советский автомобиль, "консервная банка системы "Запорожец"" (с). Болид, разработанный на заводе АЗЛК, стал легендой отечественного автопрома еще при жизни благодаря уникальной совокупности живучести конструкции, высочайшей проходимости (с экипажем из четырех мужиков мог проехать где угодно — в случае застревания или возникновения непреодолимого препятствия типа канавы экипаж выходил, поднимал запор на руки и переносил через препятствие), херовой динамики и ещё более резиновой управляемости. Запорожец является настоящим купе (а не двухдверным седаном, как некоторые полагают), так как на заднем сидении с комфортом разместиться может только четыре мешка картошки. Пять здоровых мужиков влезают туда только после хорошей пьянки (и еще два на переднее сиденье). За громкое тарахтенье двигателя так же назывался «сверхзвуковым»: сперва слышен звук, потом появляется машина.</text>
	</string>
	<string id="uaz">
		<text>УАЗ-469</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz">
		<text>Советский полноприводный автомобиль повышенной проходимости производства Ульяновского автомобильного завода. Создается путем вырубания из цельной болванки чугуния. Авто для настоящих мужиков. Проходимая, маневренная как в городских, так и внедорожных условиях. "УАЗ застрянет там, куда другие не доедут."(с). Любая неисправность устраняется с помощью кувалды, лома, проволоки, гвоздей, ну и, конечно, такой-то матери прямо в лесу. Так же известен, как "бобик", "бобон", "козёл", "дристопёр", "уазик".</text>
	</string>
	<string id="tr-13">
		<text>Трактор Т-40</text>
	</string>
    	<string id="enc_vehicles_tr-13">
		<text>Трактор... он и в Африке - трактор. Низкая скорость, большая тяга, высокая проходимость. Незаменим для сельского хозяйства. Так же используется для вытягивания автомобилей из говна и для катания девок на сельскую дискотеку. Мирный же советский трактор - эпичная вундервафля. Предположительно, он оснащен ракетным вооружением, ядерным реактором и способен к полету. </text>
	</string>
	<string id="kamaz">
		<text>КамАЗ-5320</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_kamaz">
		<text>Распространенный советский грузовик. Служит для рассадки придорожных надгробий и утилизации всяких шустрых пидоров на перекрёстках. Также выполняет побочные функции перевозки, погрузки и разгрузки разномастных говн. Имеет великое множество ипостасей — от брелока до бронированной полноприводной машины смерти. Ужос и пиздец на дорогах. "Быстрый как "Волга", сильный как "КрАЗ" — это ебучий татарский "КамАЗ"!"(с). Армия также закупает КамАЗы, используя в качестве бензовозов, самосвалов или просто вместительных грузовиков.</text>
	</string>
  <string id="moskvich">
		<text>Москвич-2140</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_moskvich">
    		<text>Советский легковой автомобиль. Отличается простой, как топор, конструкцией, товарный вид теряет никогда или моментально; вместе с тем совсем, до обездвиживания, убить Москвич даже при раздолбайской эксплуатации долго и сложно из-за неописуемого запаса прочности. С советских времён известно, чем Москвич отличается от Жигуля: Жигуль купил - три года ездишь, потом непрерывно чинишь, а Москвич купил - три года непрерывно чинишь, потом ездишь. Владельцы обычно называли его "Русское чудо" (кто с сарказмом, а кто и с гордостью). Ныне все ещё перевозит колхозников и дачников; реже служит средством передвижения для студентов, таксистов и иногда гентушников.</text>
  	</string>
	<string id="lada">
		<text>ВАЗ-2107</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_lada">
		<text>ВАЗ-2107 "Lada". Советский и российский заднеприводный легковой автомобиль, последняя модель "классики", выпускавшаяся на ОАО "Волжский автомобильный завод". Являлась модифицированной люкс-версией автомобиля ВАЗ-2105. Машина обладала более комфортным салоном, удобным управлением и чуть более, чем никаким улучшением ТТХ. "Чумазик" в "люксе". Изредка именовалась "Хочу Быть Мерседесом" из-за характерной высокой решетки радиатора.</text>
	</string>
	<string id="laz-blue">
		<text>Автобус КАвЗ-685</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_laz-blue">
		<text>Советская барбухайка малого класса капотной компоновки на грузовых шасси ГАЗ-53, выпускаемая Курганским автобусным заводом. Автобус предназначался главным образом в качестве сельской маршрутки, для развоза колхозников и дачников по клумбам. На удивление был довольно неплох: имел теплый пассажирский салон, удобные мягкие сиденья с небольшими поручнями оригинальной конструкции, частично отделенное от пассажиров место водителя, хорошую вентиляцию с раздвижными боковыми окнами и верхними люками в крыше, неплохое освещение.</text>
	</string>
	<string id="laz-red">
		<text>Автобус ЛАЗ-42021</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_laz-red">
		<text>Советская городская скотовозка среднего класса Львовского автобусного завода. Вместимость 95 человек, а в часы пик - до 2-х сотен. Помимо чисто пассажирских модификаций, на базе автобуса в достаточно больших количествах выпускалось передвижное кафе ЛАЗ-4949, а в Москве на базе ЛАЗ-42021 существовала даже передвижная cинагога. В большом количестве присутствует в Зоне и служит лишь для закладки нычек и в качестве укрытия в перестрелках.</text>
	</string>
	<string id="niva-civil">
		<text>АЦ-40 131/137А</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_niva-civil">
		<text>Пожарная автоцистерна АЦ-40 131/137А. Советская пожарная автоцистерна, оперативное транспортное средство на базе автомобильного шасси ЗИЛ-131, оснащенные пожарно-техническим вооружением, оборудованием, используемые при пожарно-спасательных работах. Предназначена для тушения пожаров водой и воздушно-механической пеной. Способна утолить жажду 2,7 тоннами воды со скоростью 40 л/с из шести шлангов. Оборудована лестницей, для удобства снятия кошаков с деревьев.</text>
	</string>
	<string id="zaz-986">
		<text>Вертолёт МИ-6</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_zaz-986">
		<text>Ми-6 — тяжёлый военный транспортный вертолёт, разработки ОКБ Миля. Первый в мире вертолет серийного производства, оснащенный двумя турбовальными двигателями со свободной турбиной. Его компоновочная схема признана классической. На момент выпуска являлся самым грузоподъёмным в мире. На вертолёте Ми-6 установлено 16 мировых рекордов - это вам не хухры-мухры. Обычно используется для транспортировки тяжёлых объектов (военной техники и т.д). Нет радостнее звука для солдата, чем шелест винтов Ми-6, прилетевшего забрать его на военную базу.</text>
	</string>
  	<string id="kamaz_2">
		<text>Бульдозер Т-130</text>
	</string>
  	<string id="enc_vehicles_kamaz_2">
		<text>Советский сельскохозяйственный и промышленный гусеничный трактор, выпускавшийся Челябинским тракторным заводом. Челябинские трактора настолько суровые, что заводятся только с толкача, а ограничение их количества входят в Договора ОСВ1, ОСВ2. И это не предел, суровые челябинские тракторостроители обязуются в дальнейшем изобрести и наладить выпуск еще более суровых тракторов.</text>
	</string>
</string_table>